[{"id":"1735989068397-1", "front": "planet", "back": "planeta", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]planet[/b] Earth is our home.", "backDesc": "[b]Planeta[/b] Ziemia jest naszym domem."},
  {"id":"1735989068404-2", "front": "track", "back": "szlak", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "We followed the [b]track[/b] through the forest.", "backDesc": "Podążaliśmy [b]szlakiem[/b] przez las."},
  {"id":"1735989068404-3", "front": "hurry", "back": "śpieszyć się", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "I need to [b]hurry[/b] to catch the bus.", "backDesc": "Muszę [b]się śpieszyć[/b], aby złapać autobus."},
  {"id":"1735989068405-4", "front": "parent", "back": "rodzic", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Every [b]parent[/b] wants the best for their child.", "backDesc": "Każdy [b]rodzic[/b] chce dla swojego dziecka najlepszego."},
  {"id":"1735989068405-5", "front": "chief", "back": "wódz", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]chief[/b] of the tribe made an important decision.", "backDesc": "[b]Wódz[/b] plemienia podjął ważną decyzję."},
  {"id":"1735989068406-6", "front": "shore", "back": "wybrzeże", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "We walked along the [b]shore[/b] watching the sunset.", "backDesc": "Spacerowaliśmy wzdłuż [b]wybrzeża[/b], oglądając zachód słońca."},
  {"id":"1735989068406-7", "front": "colony", "back": "kolonia", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The ants built a large [b]colony[/b] under the tree.", "backDesc": "Mrówki zbudowały dużą [b]kolonię[/b] pod drzewem."},
  {"id":"1735989068406-8", "front": "division", "back": "podział", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]division[/b] of responsibilities made the project efficient.", "backDesc": "[b]Podział[/b] obowiązków uczynił projekt efektywnym."},
  {"id":"1735989068407-9", "front": "sheet", "back": "kartka papieru", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Please hand me a [b]sheet[/b] of paper.", "backDesc": "Proszę podaj mi [b]kartkę papieru[/b]."},
  {"id":"1735989068407-10", "front": "clock", "back": "zegar ścienny", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]clock[/b] on the wall is ticking loudly.", "backDesc": "[b]Zegar ścienny[/b] na ścianie głośno tyka."},
  {"id":"1735989068408-11", "front": "mine", "back": "moje", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "This book is [b]mine[/b].", "backDesc": "Ta książka jest [b]moja[/b]."},
  {"id":"1735989068408-12", "front": "substance", "back": "substancja", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Water is a vital [b]substance[/b] for life.", "backDesc": "Woda jest niezbędną [b]substancją[/b] dla życia."},
  {"id":"1735989068408-13", "front": "tie", "back": "wiązać, krawat", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He wore a red [b]tie[/b] to the formal event.", "backDesc": "Założył czerwony [b]krawat[/b] na formalne wydarzenie."},
  {"id":"1735989068409-14", "front": "favor", "back": "przysługa, przychylność", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Could you do me a [b]favor[/b]?", "backDesc": "Czy mógłbyś mi zrobić [b]przysługę[/b]?"},
  {"id":"1735989068409-15", "front": "enter", "back": "wprowadzić, wejście", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Please [b]enter[/b] your name and email address to register.", "backDesc": "Proszę [b]wprowadzić[/b] swoje imię i adres e-mail, aby się zarejestrować."},
  {"id":"1735989068409-16", "front": "connect", "back": "łączyć", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "You need to [b]connect[/b] the cables properly.", "backDesc": "Musisz [b]łączyć[/b] kable prawidłowo."},
  {"id":"1735989068410-17", "front": "major", "back": "poważny", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She chose to [b]major[/b] in biology.", "backDesc": "Wybrała [b]poważny[/b] kierunek biologii."},
  {"id":"1735989068410-18", "front": "post", "back": "słupek", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He placed a [b]post[/b] in the garden.", "backDesc": "Umieścił [b]słupek[/b] w ogrodzie."},
  {"id":"1735989068410-19", "front": "fresh", "back": "świeży", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "I love the smell of [b]fresh[/b] bread.", "backDesc": "Uwielbiam zapach [b]świeżego[/b] chleba."},
  {"id":"1735989068411-20", "front": "spend", "back": "spędzać", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They decided to [b]spend[/b] the weekend at the beach.", "backDesc": "Zdecydowali się [b]spędzać[/b] weekend na plaży."},
  {"id":"1735989068411-21", "front": "search", "back": "szukać", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "You can use the internet to [b]search[/b] for information on any topic.", "backDesc": "Możesz używać internetu, aby [b]szukać[/b] informacji na dowolny temat."},
  {"id":"1735989068411-22", "front": "chord", "back": "akord", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The guitarist played a beautiful [b]chord[/b] that captivated the audience.", "backDesc": "Gitarzysta zagrał piękny [b]akord[/b], który zachwycił publiczność."},
  {"id":"1735989068412-23", "front": "send", "back": "wysyłać", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Could you [b]send[/b] me the details via email?", "backDesc": "Czy możesz mi [b]wysłać[/b] szczegóły mailem?"},
  {"id":"1735989068412-24", "front": "fat", "back": "gruby", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The cat became [b]fat[/b] because it ate too many treats.", "backDesc": "Kot stał się [b]gruby[/b], ponieważ zjadał zbyt wiele smakołyków."},
  {"id":"1735989068412-25", "front": "yellow", "back": "żółty", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]yellow[/b] flowers bloomed beautifully in the spring.", "backDesc": "[b]Żółte[/b] kwiaty zakwitły pięknie wiosną."},
  {"id":"1735989068412-26", "front": "glad", "back": "zadowolony", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "I am [b]glad[/b] you could join us for dinner tonight.", "backDesc": "Jestem [b]zadowolony[/b], że mogłeś do nas dołączyć na kolację dzisiaj."},
  {"id":"1735989068413-27", "front": "gun", "back": "broń", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The detective found a [b]gun[/b] hidden under the bed.", "backDesc": "Detektyw znalazł [b]broń[/b] ukrytą pod łóżkiem."},
  {"id":"1735989068413-28", "front": "original", "back": "autentyczny", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "This painting is an [b]original[/b], not a copy.", "backDesc": "Ten obraz jest [b]autentyczny[/b], a nie kopią."},
  {"id":"1735989068413-29", "front": "allow", "back": "dopuszczać, pozwolić", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The teacher didn't [b]allow[/b] phones in the classroom.", "backDesc": "Nauczyciel nie [b]pozwalał[/b] na telefony w klasie."},
  {"id":"1735989068413-30", "front": "share", "back": "dzielić", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "It's important to [b]share[/b] your feelings with someone you trust.", "backDesc": "Ważne jest, aby [b]dzielić[/b] się swoimi uczuciami z kimś, komu ufasz."},
  {"id":"1735989068414-31", "front": "print", "back": "drukować", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Can you [b]print[/b] this document for me?", "backDesc": "Czy możesz [b]wydrukować[/b] ten dokument dla mnie?"},
  {"id":"1735989068414-32", "front": "station", "back": "stacja", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The train arrived at the [b]station[/b] five minutes late.", "backDesc": "Pociąg przyjechał na [b]stację[/b] pięć minut później."},
  {"id":"1735989068414-33", "front": "above", "back": "nad", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The painting hangs [b]above[/b] the fireplace.", "backDesc": "Obraz wisi [b]nad[/b] kominkiem."},
  {"id":"1735989068414-34", "front": "dad", "back": "tata", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "My [b]dad[/b] always tells the best stories.", "backDesc": "Mój [b]tata[/b] zawsze opowiada najlepsze historie."},
  {"id":"1735989068414-35", "front": "spot", "back": "miejsce", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "This park is my favorite [b]spot[/b] to relax.", "backDesc": "Ten park to moje ulubione [b]miejsce[/b] do relaksu."},
  {"id":"1735989068415-36", "front": "bread", "back": "chleb", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She bought a loaf of [b]bread[/b] from the bakery.", "backDesc": "Kupiła bochenek [b]chleba[/b] w piekarni."},
  {"id":"1735989068415-37", "front": "desert", "back": "pustynia", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Camels are well adapted to life in the [b]desert[/b].", "backDesc": "Wielbłądy są dobrze przystosowane do życia na [b]pustyni[/b]."},
  {"id":"1735989068415-38", "front": "charge", "back": "opłata", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "There is an additional [b]charge[/b] for extra luggage.", "backDesc": "Jest dodatkowa [b]opłata[/b] za dodatkowy bagaż."},
  {"id":"1735989068415-39", "front": "suit", "back": "garnitur", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He wore a black [b]suit[/b] to the wedding.", "backDesc": "Założył czarny [b]garnitur[/b] na ślub."},
  {"id":"1735989068415-40", "front": "proper", "back": "właściwy", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Make sure to use the [b]proper[/b] tools for the job.", "backDesc": "Upewnij się, że używasz [b]właściwych[/b] narzędzi do pracy."},
  {"id":"1735989068416-41", "front": "current", "back": "obecny, prąd", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]current[/b] situation requires immediate attention.", "backDesc": "[b]Obecna[/b] sytuacja wymaga natychmiastowej uwagi."},
  {"id":"1735989068416-42", "front": "bar", "back": "bar", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "We went to a [b]bar[/b] to celebrate her birthday.", "backDesc": "Poszliśmy do [b]baru[/b], aby świętować jej urodziny."},
  {"id":"1735989068416-43", "front": "lift", "back": "winda, wyciąg ", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]lift[/b] was out of order, so we had to use the stairs.", "backDesc": "[b]Winda[/b] była zepsuta, więc musieliśmy użyć schodów."},
  {"id":"1735989068416-44", "front": "offer", "back": "oferować", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He decided to [b]offer[/b] his help to the team.", "backDesc": "Zdecydował się [b]zaoferować[/b] swoją pomoc zespołowi."},
  {"id":"1735989068417-45", "front": "rose", "back": "róża", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She received a [b]rose[/b] as a token of love.", "backDesc": "Otrzymała [b]różę[/b] jako znak miłości."},
  {"id":"1735989068417-46", "front": "segment", "back": "człon", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "This [b]segment[/b] of the show is the most exciting.", "backDesc": "Ten [b]człon[/b] programu jest najciekawszy."},
  {"id":"1735989068417-47", "front": "continue", "back": "kontynuować", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They decided to [b]continue[/b] the project despite challenges.", "backDesc": "Postanowili [b]kontynuować[/b] projekt pomimo trudności."},
  {"id":"1735989068417-48", "front": "slave", "back": "niewolnik", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He fought for the freedom of every [b]slave[/b].", "backDesc": "Walczył o wolność każdego [b]niewolnika[/b]."},
  {"id":"1735989068418-49", "front": "block", "back": "blok", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He lives in a large apartment [b]block[/b].", "backDesc": "Mieszka w dużym [b]bloku[/b] mieszkalnym."},
  {"id":"1735989068418-50", "front": "duck", "back": "kaczka", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "A [b]duck[/b] swam gracefully across the pond.", "backDesc": "[b]Kaczka[/b] płynęła wdzięcznie po stawie."},
  {"id":"1735989068418-51", "front": "chart", "back": "wykres", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The sales [b]chart[/b] shows a steady increase over the year.", "backDesc": "[b]Wykres[/b] sprzedaży pokazuje stały wzrost w ciągu roku."},
  {"id":"1735989068418-52", "front": "instant", "back": "natychmiastowy, nagły", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She felt an [b]instant[/b] connection with the new team.", "backDesc": "Poczuła [b]natychmiastową[/b] więź z nowym zespołem."},
  {"id":"1735989068418-53", "front": "hat", "back": "kapelusz", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He wore a wide-brimmed [b]hat[/b] to protect himself from the sun.", "backDesc": "Miał na sobie szerokoskrzydły [b]kapelusz[/b], aby chronić się przed słońcem."},
  {"id":"1735989068419-54", "front": "market", "back": "rynek", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The farmers' [b]market[/b] is held every Saturday morning.", "backDesc": "[b]Rynek[/b] rolniczy odbywa się w każdą sobotę rano."},
  {"id":"1735989068419-55", "front": "sell", "back": "sprzedawać", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They plan to [b]sell[/b] their old car next month.", "backDesc": "Planują [b]sprzedać[/b] swój stary samochód w przyszłym miesiącu."},
  {"id":"1735989068419-56", "front": "degree", "back": "stopień", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The temperature dropped by ten [b]degrees[/b] overnight.", "backDesc": "Temperatura spadła o dziesięć [b]stopni[/b] w ciągu nocy."},
  {"id":"1735989068419-57", "front": "success", "back": "sukces", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Hard work is the key to [b]success[/b].", "backDesc": "Ciężka praca to klucz do [b]sukcesu[/b]."},
  {"id":"1735989068420-58", "front": "populate", "back": "zaludniać", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The settlers began to [b]populate[/b] the new territory.", "backDesc": "Osadnicy zaczęli [b]zaludniać[/b] nowe terytorium."},
  {"id":"1735989068420-59", "front": "company", "back": "firma", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]company[/b] has been expanding its operations globally.", "backDesc": "[b]Firma[/b] rozszerza swoją działalność na cały świat."},
  {"id":"1735989068420-60", "front": "chick", "back": "pisklę", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The mother hen kept the [b]chick[/b] warm under her wings.", "backDesc": "Kura-matka trzymała [b]pisklę[/b] ciepłe pod swoimi skrzydłami."},
  {"id":"1735989068420-61", "front": "subtract", "back": "odejmować", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "To find the result, you need to [b]subtract[/b] five from ten.", "backDesc": "Aby znaleźć wynik, musisz [b]odjąć[/b] pięć od dziesięciu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068420-62", "front": "dear", "back": "drogi", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She wrote a letter starting with 'My [b]dear[/b] friend.'", "backDesc": "Napisała list, zaczynając od 'Mój [b]drogi[/b] przyjacielu.'", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068421-63", "front": "event", "back": "wydarzenie", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The charity [b]event[/b] raised thousands of dollars.", "backDesc": "Charytatywne [b]wydarzenie[/b] zebrało tysiące dolarów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068421-64", "front": "enemy", "back": "wróg", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They planned their strategy carefully to defeat the [b]enemy[/b].", "backDesc": "Skrupulatnie zaplanowali strategię, aby pokonać [b]wroga[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068421-65", "front": "particular", "back": "szczególny", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He has a [b]particular[/b] interest in ancient history.", "backDesc": "Ma [b]szczególne[/b] zainteresowanie historią starożytną.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068421-66", "front": "reply", "back": "odpowiedź", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She sent a quick [b]reply[/b] to the email.", "backDesc": "Wysłała szybką [b]odpowiedź[/b] na e-mail.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068422-67", "front": "deal", "back": "umowa", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They reached a [b]deal[/b] after hours of negotiation.", "backDesc": "Osiągnęli [b]umowę[/b] po godzinach negocjacji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068422-68", "front": "drink", "back": "pic", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Would you like something to [b]drink[/b]?", "backDesc": "Czy chciałbyś coś [b]pić[/b]?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068422-69", "front": "swim", "back": "pływać", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He loves to [b]swim[/b] in the ocean during summer.", "backDesc": "Uwielbia [b]pływać[/b] w oceanie latem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068422-70", "front": "occur", "back": "zdarzać się ", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Mistakes can [b]occur[/b] if you rush through the work.", "backDesc": "Błędy mogą się [b]zdarzać[/b], jeśli pracujesz w pośpiechu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068423-71", "front": "term", "back": "termin", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The project must be completed within the agreed [b]term[/b].", "backDesc": "Projekt musi zostać ukończony w uzgodnionym [b]terminie[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068423-72", "front": "support", "back": "wspierać", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She always tries to [b]support[/b] her friends in difficult times.", "backDesc": "Zawsze stara się [b]wspierać[/b] swoich przyjaciół w trudnych chwilach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068423-73", "front": "opposite", "back": "naprzeciwko", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The bank is located [b]opposite[/b] the post office.", "backDesc": "Bank znajduje się [b]naprzeciwko[/b] poczty.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068423-74", "front": "speech", "back": "mowa, przemówienie", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Her inspiring [b]speech[/b] motivated everyone at the conference.", "backDesc": "Jej inspirująca [b]mowa[/b] zmotywowała wszystkich na konferencji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068424-75", "front": "wife", "back": "żona", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He introduced his [b]wife[/b] to his colleagues at the party.", "backDesc": "Przedstawił swoją [b]żonę[/b] kolegom na przyjęciu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068424-76", "front": "nature", "back": "natura", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "We went hiking to enjoy the beauty of [b]nature[/b].", "backDesc": "Poszliśmy na wędrówkę, aby cieszyć się pięknem [b]natury[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068424-77", "front": "shoe", "back": "but", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He polished his leather [b]shoes[/b] before the meeting.", "backDesc": "Wypastował swoje skórzane [b]buty[/b] przed spotkaniem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068424-78", "front": "range", "back": "łańcuch", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The mountain [b]range[/b] was covered in snow.", "backDesc": "[b]Łańcuch[/b] górski był pokryty śniegiem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068424-79", "front": "shoulder", "back": "ramię", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He carried the heavy bag on his [b]shoulder[/b].", "backDesc": "Niósł ciężką torbę na swoim [b]ramieniu[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068425-80", "front": "steam", "back": "para", "category": "Część 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The kitchen was filled with [b]steam[/b] from the boiling pot.", "backDesc": "Kuchnia była wypełniona [b]parą[/b] z gotującego się garnka.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068425-81", "front": "spread", "back": "rozprzestrzenianie się", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]spread[/b] of the virus was faster than anticipated.", "backDesc": "[b]Rozprzestrzenianie się[/b] wirusa było szybsze niż przewidywano.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068425-82", "front": "motion", "back": "ruch", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The car's [b]motion[/b] was smooth despite the bumpy road.", "backDesc": "[b]Ruch[/b] samochodu był płynny pomimo wyboistej drogi.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068425-83", "front": "arrange", "back": "organizować", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "We need to [b]arrange[/b] a meeting to discuss the plans.", "backDesc": "Musimy [b]zorganizować[/b] spotkanie, aby omówić plany.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068425-84", "front": "path", "back": "ścieżka", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]path[/b] through the forest was narrow and winding.", "backDesc": "[b]Ścieżka[/b] przez las była wąska i kręta.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068426-85", "front": "camp", "back": "obóz", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They set up a [b]camp[/b] near the river for the night.", "backDesc": "Rozbili [b]obóz[/b] nad rzeką na noc.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068426-86", "front": "liquid", "back": "ciecz", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Water is the most common [b]liquid[/b] on Earth.", "backDesc": "Woda jest najpowszechniejszą [b]cieczą[/b] na Ziemi.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068426-87", "front": "invent", "back": "wynaleźć", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Who was the first to [b]invent[/b] the telephone?", "backDesc": "Kto jako pierwszy [b]wynalazł[/b] telefon?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068427-88", "front": "log", "back": "kłoda", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The fire burned brightly, fueled by a large [b]log[/b].", "backDesc": "Ogień palił się jasno, podsycany dużą [b]kłodą[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068427-89", "front": "cotton", "back": "bawełna", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "This shirt is made of 100% [b]cotton[/b].", "backDesc": "Ta koszula jest wykonana w 100% z [b]bawełny[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068427-90", "front": "meant", "back": "znaczył - znaczyć (w czasie przeszłym)", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He [b]meant[/b] to call you earlier but forgot.", "backDesc": "[b]Znaczył[/b] zadzwonić do ciebie wcześniej, ale zapomniał.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068425-91", "front": "spread", "back": "rozprzestrzenianie się", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]spread[/b] of the virus was faster than anticipated.", "backDesc": "[b]Rozprzestrzenianie się[/b] wirusa było szybsze niż przewidywano.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068427-92", "front": "born", "back": "rodzić się", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She was [b]born[/b] in a small village in the mountains.", "backDesc": "Urodziła się w małej wiosce w górach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068427-93", "front": "quotient", "back": "współczynnik", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]quotient[/b] of 10 divided by 2 is 5.", "backDesc": "[b]Współczynnik[/b] 10 podzielone przez 2 to 5.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068428-94", "front": "determine", "back": "określać", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "We need to [b]determine[/b] the best route to take.", "backDesc": "Musimy [b]określić[/b] najlepszą trasę do wyboru.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068428-95", "front": "teeth", "back": "zęby", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He brushes his [b]teeth[/b] twice a day.", "backDesc": "Myje swoje [b]zęby[/b] dwa razy dziennie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068428-96", "front": "quart", "back": "kwarta", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "A [b]quart[/b] of milk is enough for the recipe.", "backDesc": "[b]Kwarta[/b] mleka wystarczy do przepisu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068428-97", "front": "shell", "back": "muszla", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She collected a beautiful [b]shell[/b] from the beach.", "backDesc": "Zebrała piękną [b]muszlę[/b] z plaży.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068429-98", "front": "very", "back": "bardzo", "category": "Część 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "This book is [b]very[/b] interesting.", "backDesc": "Ta książka jest [b]bardzo[/b] interesująca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068429-99","front":"neck","back":"szyja","category":"Część 5","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She felt a pain in her [b]neck[/b] after the long hike.","backDesc":"Poczuła ból w [b]szyi[/b] po długiej wędrówce.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068429-100","front":"tongue","back":"język","category":"Część 5","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She bit her [b]tongue[/b] to avoid saying something hurtful.","backDesc":"Ugryzła się w [b]język[/b], aby nie powiedzieć czegoś bolesnego.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068429-101","front":"name","back":"nazwa","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Choosing the right [b]name[/b] for your business is crucial for its success.","backDesc":"Wybór odpowiedniej [b]nazwa[/b] dla twojego biznesu jest kluczowy dla jego sukcesu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068430-102","front":"supper","back":"kolacja","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They enjoyed a hearty [b]supper[/b] after the football game.","backDesc":"Cieszyli się sycącą [b]kolacja[/b] po meczu piłkarskim.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068430-103","front":"to","back":"do","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided [b]to[/b] learn a new language this year.","backDesc":"Zdecydowała się [b]do[/b] nauki nowego języka w tym roku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068430-104","front":"through","back":"przez","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They walked [b]through[/b] the dense forest to reach the hidden waterfall.","backDesc":"Przeszli [b]przez[/b] gęsty las, aby dotrzeć do ukrytego wodospadu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068430-105","front":"and","back":"i","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She loves reading [b]and[/b] writing in her free time.","backDesc":"Ona uwielbia czytanie [b]i[/b] pisanie w wolnym czasie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068430-106","front":"just","back":"właśnie, tylko","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He arrived [b]just[/b] in time to catch the last train.","backDesc":"Przybył [b]właśnie[/b] na czas, aby złapać ostatni pociąg.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068431-107","front":"a","back":"(stawiane przed rzeczownikiem zaczynającym się spółgłoską)","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She adopted [b]a[/b] cat from the shelter last weekend.","backDesc":"Adoptowała [b]a[/b] kota ze schroniska w zeszły weekend.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068431-108","front":"form, shape","back":"forma","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The artist decided to [b]form[/b] a new sculpture for the gallery.","backDesc":"Artysta postanowił [b]formę[/b] nową rzeźbę do galerii.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068431-109","front":"in","back":"w","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She found peace [b]in[/b] meditation and yoga.","backDesc":"Znalazła spokój [b]w[/b] medytacji i jodze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068431-110","front":"sentence","back":"zdanie","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Constructing a complex [b]sentence[/b] requires a good understanding of grammar.","backDesc":"Tworzenie skomplikowanego [b]zdania[/b] wymaga dobrego zrozumienia gramatyki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068432-111","front":"is","back":"jest (w 3 osobie liczby pojedynczej)","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She [b]is[/b] the most talented artist in the gallery.","backDesc":"Ona [b]jest[/b] najbardziej utalentowanym artystą w galerii.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068432-112","front":"it","back":"to","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I can't believe [b]it[/b] happened so quickly.","backDesc":"Nie mogę uwierzyć, że [b]to[/b] się stało tak szybko.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068432-113","front":"great","back":"świetnie, wspaniale","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"You did a [b]great[/b] job on the presentation.","backDesc":"Wykonałeś [b]świetnie[/b] pracę nad prezentacją.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068432-114","front":"think","back":"myśleć","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I often [b]think[/b] about my future career.","backDesc":"Często [b]myślę[/b] o mojej przyszłej karierze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068432-115","front":"you","back":"ty","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]You[/b] are always welcome to join us.","backDesc":"[b]Ty[/b] zawsze jesteś mile widziany, aby do nas dołączyć.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068433-116","front":"say","back":"mówić","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]say[/b] hello to your family for me.","backDesc":"Proszę, [b]mówić[/b] pozdrowienia Twojej rodzinie ode mnie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068433-117","front":"that","back":"że, ten, to","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I believe [b]that[/b] honesty is the best policy.","backDesc":"Wierzę, że [b]że[/b] uczciwość jest najlepszą zasadą.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068433-118","front":"help","back":"pomoc","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Can you [b]help[/b] me with this problem?","backDesc":"Czy możesz [b]pomoc[/b] mi w tym problemie?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068433-119","front":"he","back":"on","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]He[/b] always knows the right thing to say.","backDesc":"[b]On[/b] zawsze wie, co powiedzieć.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068433-120","front":"low","back":"niski","category":"Część 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The temperature has been [b]low[/b] all week.","backDesc":"Temperatura była [b]niski[/b] przez cały tydzień.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068434-121","front":"was","back":"być (w czasie przeszłym w 1 i 3 osobie liczby pojedynczej)","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She [b]was[/b] excited about the upcoming trip.","backDesc":"Ona [b]być[/b] podekscytowana nadchodzącą podróżą.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068434-122","front":"line","back":"linia, kolejka (np. w sklepie)","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please wait in the [b]line[/b] until it's your turn.","backDesc":"Proszę czekać w [b]linii[/b], aż nadejdzie Twoja kolej.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068434-123","front":"for","back":"dla","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"This gift is [b]for[/b] you.","backDesc":"Ten prezent jest [b]dla[/b] Ciebie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068434-124","front":"differ","back":"różnić się","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Our opinions [b]differ[/b] on this matter.","backDesc":"Nasze opinie [b]różnić się[/b] w tej sprawie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068435-125","front":"on","back":"na","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The book is [b]on[/b] the table.","backDesc":"Książka jest [b]na[/b] stole.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068435-126","front":"turn","back":"skręcać","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]turn[/b] left at the next intersection.","backDesc":"Proszę [b]skręcać[/b] w lewo na następnym skrzyżowaniu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068435-127","front":"are","back":"są","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They [b]are[/b] planning a surprise party for her.","backDesc":"Oni [b]są[/b] w trakcie planowania niespodzianki dla niej.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068435-128","front":"cause","back":"przyczyna","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Stress can be a significant [b]cause[/b] of health issues.","backDesc":"Stres może być znaczącą [b]przyczyna[/b] problemów zdrowotnych.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068435-129","front":"with","back":"z","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She went to the party [b]with[/b] her best friend.","backDesc":"Poszła na imprezę [b]z[/b] swoją najlepszą przyjaciółką.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068436-130","front":"much","back":"dużo","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He doesn't have [b]much[/b] experience in this field.","backDesc":"On nie ma [b]dużo[/b] doświadczenia w tej dziedzinie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068436-131","front":"as","back":"tak jak, kiedy","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She works [b]as[/b] a software engineer at the tech company.","backDesc":"Ona pracuje [b]tak jak[/b] inżynier oprogramowania w firmie technologicznej.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068436-132","front":"mean","back":"oznaczać, znaczyć","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"What does the word [b]mean[/b] in this context?","backDesc":"Co [b]oznaczać[/b] to słowo w tym kontekście?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068436-133","front":"I","back":"ja","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]I[/b] am planning to travel to Europe next summer.","backDesc":"[b]Ja[/b] planuję podróżować do Europy przyszłego lata.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068436-134","front":"before","back":"przed","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She always meditates [b]before[/b] starting her day.","backDesc":"Ona zawsze medytuje [b]przed[/b] rozpoczęciem dnia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068437-135","front":"his","back":"jego","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]His[/b] dedication to the project was remarkable.","backDesc":"[b]Jego[/b] zaangażowanie w projekt było godne uwagi.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068437-136","front":"move","back":"ruszać","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]move[/b] to a bigger house.","backDesc":"Zdecydowali się [b]ruszać[/b] do większego domu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068437-137","front":"they","back":"oni","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]They[/b] are organizing a charity event this weekend.","backDesc":"[b]Oni[/b] organizują wydarzenie charytatywne w ten weekend.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068437-138","front":"right","back":"prawy, racja","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"You have the [b]right[/b] to remain silent.","backDesc":"Masz [b]prawy[/b] do milczenia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068438-139","front":"be","back":"być","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They want [b]to be[/b] successful in their endeavors.","backDesc":"Chcą [b]być[/b] sukcesywni w swoich przedsięwzięciach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068438-140","front":"boy","back":"chłopiec","category":"Część 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]boy[/b] played in the park all afternoon.","backDesc":"[b]Chłopiec[/b] bawił się w parku przez całe popołudnie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068438-141","front":"at","back":"w, przy","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She is [b]at[/b] the library studying for exams.","backDesc":"Ona jest [b]w[/b] bibliotece, ucząc się do egzaminów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068438-142","front":"old","back":"stary","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He inherited his [b]old[/b] car from his grandfather.","backDesc":"On odziedziczył [b]stary[/b] samochód po swoim dziadku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068438-143","front":"one","back":"jeden","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She is the [b]one[/b] who solved the mystery.","backDesc":"Ona jest [b]jednym[/b], który rozwiązał tajemnicę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068439-144","front":"too","back":"także","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He wants to come [b]too[/b], but he has other plans.","backDesc":"On też chce przyjść [b]także[/b], ale ma inne plany.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068439-145","front":"have","back":"mieć","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I [b]have[/b] a meeting scheduled for tomorrow morning.","backDesc":"[b]Mieć[/b] spotkanie zaplanowane na jutro rano.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068439-146","front":"same","back":"ten sam","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They are wearing the [b]same[/b] outfit to the party.","backDesc":"Oni noszą [b]ten sam[/b] strój na imprezę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068439-147","front":"this","back":"ten","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]This[/b] is the best cake I have ever tasted.","backDesc":"[b]Ten[/b] jest najlepszym ciastem, jakie kiedykolwiek próbowałem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068440-148","front":"tell","back":"powiedzieć","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]tell[/b] me the truth about what happened.","backDesc":"Proszę, [b]powiedzieć[/b] mi prawdę o tym, co się stało.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068440-149","front":"from","back":"od, z","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She received a letter [b]from[/b] her friend overseas.","backDesc":"Ona otrzymała list [b]od[/b] swojej przyjaciółki za granicą.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068440-150","front":"does","back":"robić (w 3 osobie liczby pojedynczej)","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He [b]does[/b] his homework every evening without fail.","backDesc":"On [b]robi[/b] swoje zadanie domowe każdego wieczoru bez wyjątku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068440-151","front":"or","back":"lub, albo","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Would you like tea [b]or[/b] coffee with your breakfast?","backDesc":"Czy chciałbyś herbatę [b]lub[/b] kawę do śniadania?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068440-152","front":"set","back":"zestaw, komplet, osadzony","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She bought a new [b]set[/b] of dishes for her kitchen.","backDesc":"Kupiła nowy [b]zestaw[/b] naczyń do swojej kuchni.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068441-153","front":"had","back":"miał","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They [b]had[/b] a wonderful time at the concert last night.","backDesc":"Oni [b]miał[/b] wspaniały czas na koncercie zeszłej nocy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068441-154","front":"three","back":"trzy","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has [b]three[/b] siblings who live abroad.","backDesc":"Ona ma [b]trzy[/b] rodzeństwo, które mieszka za granicą.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068441-155","front":"by","back":"przez","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The book was written [b]by[/b] a famous author.","backDesc":"Książka została napisana [b]przez[/b] sławnego autora.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068441-156","front":"want","back":"chcieć","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I [b]want[/b] to learn how to play the guitar.","backDesc":"[b]Chcieć[/b] nauczyć się grać na gitarze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068442-157","front":"hot","back":"gorący","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]hot[/b] sun made the day unbearable.","backDesc":"[b]Gorące[/b] słońce uczyniło dzień nie do zniesienia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068442-158","front":"air","back":"powietrze","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Fresh [b]air[/b] is essential for a healthy life.","backDesc":"Świeże [b]powietrze[/b] jest niezbędne do zdrowego życia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068442-159","front":"word","back":"słowo","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She always chooses the right [b]word[/b] to express her thoughts.","backDesc":"Ona zawsze wybiera właściwe [b]słowo[/b], aby wyrazić swoje myśli.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068442-160","front":"well","back":"cóż","category":"Część 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]Well[/b], I'm not sure how to answer that question.","backDesc":"[b]Cóż[/b], nie jestem pewien, jak odpowiedzieć na to pytanie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068442-161","front":"but","back":"ale","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I wanted to join the team, [b]but[/b] they already had enough members.","backDesc":"Chciałem dołączyć do zespołu, [b]ale[/b] już mieli wystarczającą liczbę członków.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068443-162","front":"also","back":"także","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She not only sings beautifully but [b]also[/b] plays the piano.","backDesc":"Ona nie tylko pięknie śpiewa, ale [b]także[/b] gra na pianinie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068443-163","front":"what","back":"co","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]What[/b] are your plans for the weekend?","backDesc":"[b]Co[/b] planujesz na weekend?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068443-164","front":"play","back":"grać","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They like to [b]play[/b] chess every Sunday afternoon.","backDesc":"Lubią [b]grać[/b] w szachy każdą niedzielę po południu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068443-165","front":"some","back":"kilka, trochę","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Could you lend me [b]some[/b] money until payday?","backDesc":"Czy mógłbyś pożyczyć mi [b]kilka[/b] pieniędzy do dnia wypłaty?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068444-166","front":"small","back":"małe","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They live in a [b]small[/b] cottage by the lake.","backDesc":"Mieszkają w [b]małym[/b] domku nad jeziorem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068444-167","front":"we","back":"my","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]We[/b] are planning a surprise party for her birthday.","backDesc":"[b]My[/b] planujemy niespodziankę na jej urodziny.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068444-168","front":"end","back":"koniec","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]end[/b] of the movie was unexpected.","backDesc":"[b]Koniec[/b] filmu był nieoczekiwany.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068444-169","front":"can","back":"umieć","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She [b]can[/b] speak three languages fluently.","backDesc":"Ona [b]umie[/b] mówić płynnie w trzech językach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068445-170","front":"put","back":"położyć","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]put[/b] the books back on the shelf.","backDesc":"Proszę, [b]położyć[/b] książki z powrotem na półkę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068445-171","front":"out","back":"na zewnątrz","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He decided to go [b]out[/b] for a walk despite the rain.","backDesc":"Postanowił wyjść [b]na zewnątrz[/b] na spacer pomimo deszczu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068445-172","front":"home","back":"dom, ojczyzna","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"After a long journey, they finally arrived [b]home[/b].","backDesc":"Po długiej podróży w końcu dotarli [b]do domu[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068445-173","front":"other","back":"inne","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has [b]other[/b] interests besides painting.","backDesc":"Ma [b]inne[/b] zainteresowania oprócz malarstwa.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068446-174","front":"read","back":"czytać","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He likes to [b]read[/b] books before going to bed.","backDesc":"Lubi [b]czytać[/b] książki przed pójściem spać.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068446-175","front":"were","back":"byli","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They [b]were[/b] excited about the concert last night.","backDesc":"Oni [b]byli[/b] podekscytowani koncertem zeszłej nocy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068446-176","front":"hand","back":"dłoń","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He injured his [b]hand[/b] while playing soccer.","backDesc":"Skręcił swoją [b]dłoń[/b] podczas gry w piłkę nożną.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068446-177","front":"all","back":"wszystko","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She invited [b]all[/b] her friends to the party.","backDesc":"Zaprosiła [b]wszyscy[/b] swoich przyjaciół na imprezę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068446-178","front":"port","back":"port","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The ship is scheduled to arrive at the [b]port[/b] tomorrow morning.","backDesc":"Statek ma przybyć do [b]portu[/b] jutro rano.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068447-179","front":"there","back":"tam","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Look [b]there[/b], you can see the mountains in the distance.","backDesc":"Spójrz [b]tam[/b], widzisz góry w oddali.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068447-180","front":"large","back":"olbrzymi","category":"Część 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They own a [b]large[/b] estate in the countryside.","backDesc":"Posiadają [b]olbrzymi[/b] majątek na wsi.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068447-181","front":"when","back":"kiedy","category":"Część 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]When[/b] will you be arriving at the airport?","backDesc":"[b]Kiedy[/b] będziesz przybywać na lotnisko?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068447-182","front":"spell","back":"zaklęcie, literować","category":"Część 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Can you [b]spell[/b] your name for me?","backDesc":"Czy możesz [b]literować[/b] swoje imię dla mnie?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068447-183","front":"up","back":"na","category":"Część 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She woke [b]up[/b] early to catch the sunrise.","backDesc":"Obudziła się [b]na[/b] wczesny ranek, aby zobaczyć wschód słońca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068448-184","front":"add","back":"dodać","category":"Część 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]add[/b] your signature at the bottom of the form.","backDesc":"Proszę [b]dodać[/b] swój podpis na dole formularza.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068448-185","front":"use","back":"używać","category":"Część 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He learned how to [b]use[/b] the new software quickly.","backDesc":"Nauczył się [b]używać[/b] nowego oprogramowania szybko.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068448-186","front":"even","back":"nawet, parzysty","category":"Część 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She didn't [b]even[/b] say goodbye before leaving.","backDesc":"Ona [b]nawet[/b] nie pożegnała się przed wyjściem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068448-187","front":"your","back":"twój","category":"Część 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Is this [b]your[/b] book on the table?","backDesc":"Czy to jest [b]twoja[/b] książka na stole?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068449-188","front":"land","back":"ziemia","category":"Część 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The vast [b]land[/b] was covered with dense forests.","backDesc":"Rozległa [b]ziemia[/b] była pokryta gęstymi lasami.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068449-189","front":"how","back":"jak","category":"Część 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]How[/b] did you solve the problem?","backDesc":"[b]Jak[/b] rozwiązałeś problem?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068449-190","front":"here","back":"tutaj","category":"Część 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please come [b]here[/b] and show me what you found.","backDesc":"Proszę, przyjdź [b]tutaj[/b] i pokaż mi, co znalazłeś.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068449-191", "front": "said", "back": "powiedział", "frontDesc": "He [b]said[/b] that he would help us tomorrow.", "backDesc": "On [b]powiedział[/b], że pomoże nam jutro.", "category": "Część 10", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068450-192", "front": "must", "back": "musieć", "frontDesc": "You [b]must[/b] complete this project by the end of the week.", "backDesc": "Musisz [b]musieć[/b] ukończyć ten projekt do końca tygodnia.", "category": "Część 10", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068450-193", "front": "an", "back": "(stawiane przed samogłoską lub przed niemym h)", "frontDesc": "She bought [b]an[/b] apple and a banana for lunch.", "backDesc": "Kupiła [b]jabłko[/b] i banana na lunch.", "category": "Część 10", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068450-194", "front": "big", "back": "duży, wielki", "frontDesc": "They live in a [b]big[/b] house near the lake.", "backDesc": "Oni mieszkają w [b]dużym[/b] domu niedaleko jeziora.", "category": "Część 10", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068450-195", "front": "each", "back": "każdy, poszczególny", "frontDesc": "[b]Each[/b] student must submit their own project.", "backDesc": "[b]Każdy[/b] uczeń musi złożyć swój własny projekt.", "category": "Część 10", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068450-196", "front": "high", "back": "wysoki", "frontDesc": "The mountain is so [b]high[/b] that you can see clouds at the top.", "backDesc": "Góra jest tak [b]wysoka[/b], że widać chmury na jej szczycie.", "category": "Część 10", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068451-197", "front": "she", "back": "ona", "frontDesc": "[b]She[/b] is the best singer in our class.", "backDesc": "[b]Ona[/b] jest najlepszą piosenkarką w naszej klasie.", "category": "Część 10", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068451-198", "front": "such", "back": "taki", "frontDesc": "It was [b]such[/b] a beautiful day that we decided to go hiking.", "backDesc": "To był [b]taki[/b] piękny dzień, że zdecydowaliśmy się na wędrówkę.", "category": "Część 10", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068451-199", "front": "which", "back": "który", "frontDesc": "Do you know [b]which[/b] way we should go?", "backDesc": "Wiesz, [b]który[/b] sposób powinniśmy obrać?", "category": "Część 10", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068451-200", "front": "follow", "back": "śledzić, podążać", "frontDesc": "You need to [b]follow[/b] the instructions carefully.", "backDesc": "Musisz dokładnie [b]podążać[/b] za instrukcjami.", "category": "Część 10", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068452-201", "front": "do", "back": "(robić lub operator w present simple)", "frontDesc": "What will you [b]do[/b] this weekend?", "backDesc": "Co będziesz [b]robić[/b] w ten weekend?", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068452-202", "front": "act", "back": "działać, akt", "frontDesc": "He decided to [b]act[/b] bravely during the crisis.", "backDesc": "Zdecydował się [b]działać[/b] odważnie w czasie kryzysu.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068452-203", "front": "their", "back": "ich", "frontDesc": "[b]Their[/b] car is parked outside the house.", "backDesc": "[b]Ich[/b] samochód jest zaparkowany przed domem.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068452-204", "front": "why", "back": "dlaczego", "frontDesc": "Can you explain [b]why[/b] you are late?", "backDesc": "Czy możesz wyjaśnić, [b]dlaczego[/b] się spóźniłeś?", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068452-205", "front": "time", "back": "czas", "frontDesc": "Do you have enough [b]time[/b] to finish the task?", "backDesc": "Czy masz wystarczająco dużo [b]czasu[/b], aby ukończyć zadanie?", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068453-206", "front": "ask", "back": "pytać", "frontDesc": "I need to [b]ask[/b] the teacher about the homework.", "backDesc": "Muszę [b]zapytać[/b] nauczyciela o pracę domową.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068453-207", "front": "if", "back": "jeśli", "frontDesc": "Let me know [b]if[/b] you need any help.", "backDesc": "Daj mi znać, [b]jeśli[/b] potrzebujesz pomocy.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068453-208", "front": "men", "back": "mężczyzna", "frontDesc": "The [b]men[/b] were working hard in the field.", "backDesc": "[b]Mężczyźni[/b] ciężko pracowali na polu.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068453-209", "front": "will", "back": "będzie", "frontDesc": "She [b]will[/b] call you when she gets home.", "backDesc": "[b]Będzie[/b] do ciebie dzwonić, gdy wróci do domu.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068454-210", "front": "change", "back": "zmiana", "frontDesc": "There was a sudden [b]change[/b] in the weather.", "backDesc": "Nastąpiła nagła [b]zmiana[/b] pogody.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068454-211", "front": "way", "back": "sposób, droga", "frontDesc": "This is the fastest [b]way[/b] to the train station.", "backDesc": "To jest najszybsza [b]droga[/b] do dworca.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068454-212", "front": "went", "back": "poszedł", "frontDesc": "He [b]went[/b] to the store to buy some milk.", "backDesc": "[b]Poszedł[/b] do sklepu, żeby kupić mleko.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068454-213", "front": "about", "back": "o", "frontDesc": "What is this book [b]about[/b]?", "backDesc": "O czym jest ta książka [b]o[/b]?", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068455-214", "front": "light", "back": "światło", "frontDesc": "The room was filled with soft [b]light[/b] from the candles.", "backDesc": "Pokój był wypełniony delikatnym [b]światłem[/b] z świec.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068455-215", "front": "many", "back": "wiele", "frontDesc": "There are [b]many[/b] reasons to visit this city.", "backDesc": "Jest [b]wiele[/b] powodów, aby odwiedzić to miasto.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068455-216", "front": "kind", "back": "rodzaj, uprzejmy", "frontDesc": "She is always so [b]kind[/b] to everyone she meets.", "backDesc": "Ona zawsze jest bardzo [b]uprzejma[/b] dla każdego, kogo spotka.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068455-217", "front": "then", "back": "następnie, potem", "frontDesc": "First, we visited the museum, and [b]then[/b] we went for dinner.", "backDesc": "Najpierw odwiedziliśmy muzeum, a [b]następnie[/b] poszliśmy na obiad.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068455-218", "front": "off, I am off", "back": "poza, mam wolne w pracy", "frontDesc": "I am [b]off[/b] work tomorrow, so let's meet.", "backDesc": "Mam [b]wolne[/b] w pracy jutro, więc spotkajmy się.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068456-219", "front": "them", "back": "ich, im", "frontDesc": "Give [b]them[/b] a call if you need help.", "backDesc": "Zadzwoń do [b]nich[/b], jeśli potrzebujesz pomocy.", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068456-220", "front": "need", "back": "potrzebować", "frontDesc": "Do you [b]need[/b] any assistance with your luggage?", "backDesc": "Czy [b]potrzebujesz[/b] pomocy z bagażem?", "category": "Część 11", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068456-221", "front": "write", "back": "pisać", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She decided to [b]write[/b] a novel that explores the complexities of human relationships.", "backDesc": "Postanowiła [b]pisać[/b] powieść, która bada złożoności ludzkich relacji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068456-222", "front": "house", "back": "dom, budynek", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They bought a beautiful [b]house[/b] overlooking the serene countryside.", "backDesc": "Kupili piękny [b]dom[/b], z widokiem na spokojną wieś.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068457-223", "front": "wardrobe", "back": "szafa, garderoba", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She opened the [b]wardrobe[/b] to find her favorite dress neatly folded inside.", "backDesc": "Otworzyła [b]szafę[/b], aby znaleźć swoją ulubioną sukienkę starannie złożoną w środku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068457-224", "front": "picture", "back": "obraz", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He hung a vibrant [b]picture[/b] on the living room wall to brighten the space.", "backDesc": "Powiesił żywy [b]obraz[/b] na ścianie w salonie, aby rozjaśnić przestrzeń.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068457-225", "front": "like", "back": "lubić", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "I [b]like[/b] to spend my weekends hiking in the mountains.", "backDesc": "Ja [b]lubię[/b] spędzać weekendy na wędrówkach po górach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068457-226", "front": "try", "back": "próbować", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Before giving up, she decided to [b]try[/b] a different approach.", "backDesc": "Zanim się poddała, postanowiła [b]próbować[/b] innego podejścia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068457-227", "front": "so", "back": "więc", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "It was raining heavily, [b]so[/b] they decided to stay indoors.", "backDesc": "Padało mocno, [b]więc[/b] postanowili zostać w domu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068459-228", "front": "us", "back": "nas", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The journey will be challenging for [b]us[/b], but we are ready.", "backDesc": "Podróż będzie wyzwaniem dla [b]nas[/b], ale jesteśmy gotowi.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068459-229", "front": "these", "back": "te", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "I can't believe [b]these[/b] are the same shoes I bought last year.", "backDesc": "Nie mogę uwierzyć, że to są [b]te[/b] same buty, które kupiłem w zeszłym roku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068459-230", "front": "again", "back": "znowu", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "After a long break, she decided to [b]again[/b] pursue her passion for painting.", "backDesc": "Po długiej przerwie postanowiła [b]znowu[/b] podążać za swoją pasją do malowania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068460-231", "front": "her", "back": "jej", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "I saw [b]her[/b] at the café reading a fascinating book.", "backDesc": "Widziałem [b]jej[/b] w kawiarni, jak czyta fascynującą książkę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068460-232", "front": "animal", "back": "zwierze", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The sanctuary provides a safe haven for endangered [b]animals[/b].", "backDesc": "Schronisko zapewnia bezpieczną przystań dla zagrożonych [b]zwierząt[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068460-233", "front": "long", "back": "długi", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "It was a [b]long[/b] and arduous journey, but they finally reached their destination.", "backDesc": "To była [b]długa[/b] i męcząca podróż, ale w końcu dotarli do celu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068460-234", "front": "point", "back": "wskazywać", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She used her finger to [b]point[/b] out the stars in the night sky.", "backDesc": "Użyła palca, aby [b]wskazywać[/b] gwiazdy na nocnym niebie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068460-235", "front": "make", "back": "robić", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He decided to [b]make[/b] a new recipe for the upcoming dinner party.", "backDesc": "Postanowił [b]robić[/b] nowy przepis na nadchodzącą kolację.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068461-236", "front": "mother", "back": "mama", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "My [b]mother[/b] always taught me the value of kindness and compassion.", "backDesc": "Moja [b]mama[/b] zawsze uczyła mnie wartości dobroci i współczucia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068461-237", "front": "thing", "back": "rzecz", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The most important [b]thing[/b] is to stay true to yourself.", "backDesc": "Najważniejszą [b]rzeczą[/b] jest pozostanie wiernym sobie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068461-238", "front": "world", "back": "świat", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Traveling allows you to see different parts of the [b]world[/b].", "backDesc": "Podróżowanie pozwala zobaczyć różne części [b]świata[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068461-239", "front": "see", "back": "widzieć", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "I can't wait to [b]see[/b] the new art exhibition downtown.", "backDesc": "Nie mogę się doczekać, aby [b]widzieć[/b] nową wystawę sztuki w centrum miasta.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068462-240", "front": "close, near", "back": "blisko", "category": "Część 12", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The park is [b]close[/b] to my house, making it convenient for daily walks.", "backDesc": "Park jest [b]blisko[/b] mojego domu, co czyni go wygodnym miejscem na codzienne spacery.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068462-241", "front": "him", "back": "jego", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "I gave [b]him[/b] the book he was looking for at the library.", "backDesc": "Dałem [b]jego[/b] książkę, której szukał w bibliotece.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068462-242", "front": "build", "back": "budować", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They plan to [b]build[/b] a new community center in the neighborhood.", "backDesc": "Planują [b]budować[/b] nowy centrum społecznościowe w okolicy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068462-243", "front": "two", "back": "dwa", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She has [b]two[/b] cats that love to play in the garden.", "backDesc": "Ma [b]dwa[/b] koty, które uwielbiają bawić się w ogrodzie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068462-244", "front": "self", "back": "swoje, samego siebie", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "It's important to take time for [b]self[/b] care amidst a busy schedule.", "backDesc": "Ważne jest, aby znaleźć czas na [b]swoje[/b] dbanie o siebie wśród napiętego harmonogramu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068463-245", "front": "has", "back": "mieć (w 3 osobie liczby pojedynczej)", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She [b]has[/b] completed her project ahead of the deadline.", "backDesc": "Ona [b]ma[/b] ukończony projekt przed terminem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068463-246", "front": "Earth", "back": "Ziemia", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Scientists are studying the effects of climate change on [b]Earth[/b].", "backDesc": "Naukowcy badają wpływ zmian klimatycznych na [b]Ziemię[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068463-247", "front": "look", "back": "patrzeć", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She loves to [b]look[/b] at the stars on clear nights.", "backDesc": "Ona uwielbia [b]patrzeć[/b] na gwiazdy w bezchmurne noce.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068463-248", "front": "father", "back": "ojciec", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "My [b]father[/b] taught me how to ride a bicycle.", "backDesc": "Mój [b]ojciec[/b] nauczył mnie jeździć na rowerze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068464-249", "front": "more", "back": "więcej", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She asked for [b]more[/b] time to complete the assignment.", "backDesc": "Poprosiła o [b]więcej[/b] czasu na ukończenie zadania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068464-250", "front": "head", "back": "głowa, główny", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He decided to [b]head[/b] north for the winter to enjoy the snow.", "backDesc": "Postanowił [b]głównie[/b] udać się na północ na zimę, aby cieszyć się śniegiem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068464-251", "front": "day", "back": "dzień", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Each [b]day[/b] brings new opportunities and challenges.", "backDesc": "Każdy [b]dzień[/b] przynosi nowe możliwości i wyzwania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068464-252", "front": "stand", "back": "stać", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He had to [b]stand[/b] for hours during the outdoor concert.", "backDesc": "Musiał [b]stać[/b] przez godziny podczas koncertu na świeżym powietrzu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068465-253", "front": "could", "back": "móc, mógłbyś", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "If you [b]could[/b] travel anywhere, where would you go?", "backDesc": "Jeśli [b]mógłbyś[/b] podróżować gdziekolwiek, dokąd byś pojechał?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068465-254", "front": "own", "back": "posiadać", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They decided to [b]own[/b] their own business after years of planning.", "backDesc": "Postanowili [b]posiadać[/b] własny biznes po latach planowania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068465-255", "front": "go", "back": "iść", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Let's [b]go[/b] to the new restaurant that just opened downtown.", "backDesc": "Chodźmy [b]iść[/b] do nowej restauracji, która właśnie otworzyła się w centrum miasta.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068465-256", "front": "page", "back": "strona", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She turned to the first [b]page[/b] of the book to begin her reading.", "backDesc": "Otworzyła się na pierwszej [b]stronie[/b] książki, aby rozpocząć czytanie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068466-257", "front": "come", "back": "przychodzić, przyjeżdżać", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They decided to [b]come[/b] early to secure good seats for the concert.", "backDesc": "Postanowili [b]przychodzić[/b] wcześnie, aby zapewnić sobie dobre miejsca na koncercie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068466-258", "front": "should", "back": "powinien", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "You [b]should[/b] review your notes before the exam.", "backDesc": "Powinieneś [b]powinien[/b] przejrzeć swoje notatki przed egzaminem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068466-259", "front": "did", "back": "(robił i operator w past simple)", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She [b]did[/b] her homework diligently every evening.", "backDesc": "Ona [b]robiła[/b] swoje zadanie domowe pilnie każdego wieczoru.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068466-260", "front": "country", "back": "kraj, państwo, wieś", "category": "Część 13", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He dreams of traveling to every [b]country[/b] in the world.", "backDesc": "Marzy o podróżowaniu do każdego [b]kraju[/b] na świecie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068467-261","front":"number","back":"liczba","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She couldn't remember the [b]number[/b] of stars in the galaxy.","backDesc":"Nie potrafiła przypomnieć sobie [b]liczby[/b] gwiazd w galaktyce.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068467-262","front":"found","back":"znalezione","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They have [b]found[/b] a solution to the complex problem.","backDesc":"Oni [b]znaleźli[/b] rozwiązanie złożonego problemu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068467-263","front":"sound","back":"dźwięk ","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]sound[/b] of the ocean waves was very relaxing.","backDesc":"[b]Dźwięk[/b] fal oceanicznych był bardzo relaksujący.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068467-264","front":"answer","back":"odpowiedz","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He finally gave the correct [b]answer[/b] to the riddle.","backDesc":"W końcu dał właściwą [b]odpowiedź[/b] na zagadkę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068467-265","front":"no","back":"nie","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"There is [b]no[/b] excuse for such behavior.","backDesc":"Nie ma [b]nie[/b] żadnej wymówki dla takiego zachowania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068468-266","front":"school","back":"szkoła","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The new [b]school[/b] building is equipped with modern facilities.","backDesc":"Nowy budynek [b]szkoły[/b] jest wyposażony w nowoczesne udogodnienia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068468-267","front":"most","back":"najwięcej","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has [b]most[/b] of the important documents in her office.","backDesc":"Ona ma [b]najwięcej[/b] z ważnych dokumentów w swoim biurze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068468-268","front":"grow","back":"rosnąć","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Plants [b]grow[/b] best under the right conditions.","backDesc":"Rośliny [b]rosną[/b] najlepiej w odpowiednich warunkach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068468-269","front":"people","back":"ludzie","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Many [b]people[/b] enjoy outdoor activities during the summer.","backDesc":"Wielu [b]ludzi[/b] lubi aktywności na świeżym powietrzu podczas lata.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068469-270","front":"study","back":"studiować","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided to [b]study[/b] abroad to enhance her education.","backDesc":"Postanowiła [b]studiować[/b] za granicą, aby podnieść swoje wykształcenie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068469-271","front":"my","back":"moje","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"This is [b]my[/b] favorite book of all time.","backDesc":"To jest [b]moje[/b] ulubiona książka wszech czasów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068469-272","front":"still","back":"ciągle","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Despite the challenges, she is [b]still[/b] determined to succeed.","backDesc":"Mimo wyzwań, ona [b]ciągle[/b] jest zdeterminowana, aby odnieść sukces.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068469-273","front":"over","back":"nad","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The plane flew [b]over[/b] the mountains at sunset.","backDesc":"Samolot przeleciał [b]nad[/b] górami podczas zachodu słońca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068469-274","front":"learn","back":"uczyć się","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]learn[/b] a new language together.","backDesc":"Postanowili [b]uczyć się[/b] nowego języka razem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068470-275","front":"know","back":"wiedzieć","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Do you [b]know[/b] the answer to this question?","backDesc":"Czy [b]wiesz[/b] odpowiedź na to pytanie?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068470-276","front":"plant","back":"roślina","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided to [b]plant[/b] a tree in her backyard.","backDesc":"Postanowiła [b]roślinę[/b] posadzić w swoim ogródku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068470-277","front":"water","back":"woda","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It's important to drink plenty of [b]water[/b] daily.","backDesc":"Ważne jest, aby pić dużo [b]wody[/b] codziennie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068470-278","front":"cover","back":"okładka","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The book's [b]cover[/b] was beautifully illustrated.","backDesc":"[b]Okładka[/b] książki była pięknie zilustrowana.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068471-279","front":"than","back":"niż","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She is taller [b]than[/b] her brother.","backDesc":"Ona jest wyższa [b]niż[/b] jej brat.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068471-280","front":"food","back":"jedzenia","category":"Część 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They explored various types of [b]food[/b] during their travels.","backDesc":"Odkrywali różne rodzaje [b]jedzenia[/b] podczas swoich podróży.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068471-281","front":"call","back":"dzwonić","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]call[/b] me when you arrive.","backDesc":"Proszę [b]dzwonić[/b], kiedy dotrzesz.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068471-282","front":"sun","back":"słońce","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]sun[/b] set beautifully over the horizon.","backDesc":"[b]Słońce[/b] pięknie zachodziło za horyzontem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068472-283","front":"first","back":"pierwszy","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She was the [b]first[/b] person to arrive at the party.","backDesc":"Była [b]pierwsza[/b] osobą, która przybyła na imprezę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068472-284","front":"four","back":"cztery","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"There are [b]four[/b] seasons in a year.","backDesc":"W roku są [b]cztery[/b] pory roku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068472-285","front":"who","back":"kto","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]Who[/b] is going to the meeting tomorrow?","backDesc":"[b]Kto[/b] idzie jutro na spotkanie?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068472-286","front":"between","back":"pomiędzy","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The negotiations took place [b]between[/b] the two countries.","backDesc":"Negocjacje odbyły się [b]pomiędzy[/b] dwoma krajami.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068472-287","front":"may","back":"móc","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"You [b]may[/b] leave early if you finish your work.","backDesc":"Możesz [b]móc[/b] wyjść wcześniej, jeśli skończysz swoją pracę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068473-288","front":"state","back":"stan, państwo","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"California is a [b]state[/b] known for its diverse culture.","backDesc":"Kalifornia jest [b]stanem[/b], znanym z różnorodnej kultury.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068473-289","front":"down","back":"w dół","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He walked [b]down[/b] the street to reach the store.","backDesc":"On szedł [b]w dół[/b] ulicy, aby dotrzeć do sklepu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068473-290","front":"keep","back":"trzymać","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]keep[/b] your belongings safe during the trip.","backDesc":"Proszę [b]trzymać[/b] swoje rzeczy w bezpiecznym miejscu podczas podróży.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068473-291","front":"side","back":"strona, bok","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She sat on the [b]side[/b] of the road to enjoy the view.","backDesc":"Usiadła na [b]boku[/b] drogi, aby cieszyć się widokiem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068474-292","front":"eye","back":"oko","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"His [b]eye[/b] caught the glimmer of the sunset.","backDesc":"Jego [b]oko[/b] zauważyło połysk zachodu słońca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068474-293","front":"been","back":"być (w czasie perfect i w stronie biernej)","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has [b]been[/b] working here for five years.","backDesc":"Ona [b]była[/b] tutaj pracująca przez pięć lat.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068474-294","front":"never","back":"nigdy","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He [b]never[/b] forgets to call his parents on weekends.","backDesc":"On [b]nigdy[/b] nie zapomina dzwonić do rodziców w weekendy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068474-295","front":"now","back":"teraz","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"We need to act [b]now[/b] to solve the issue.","backDesc":"Musimy działać [b]teraz[/b], aby rozwiązać problem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068474-296","front":"last","back":"ostatni","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"This is the [b]last[/b] chapter of the book.","backDesc":"To jest [b]ostatni[/b] rozdział książki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068475-297","front":"find","back":"znaleźć","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She managed to [b]find[/b] her keys after searching everywhere.","backDesc":"Udało jej się [b]znaleźć[/b] klucze po przeszukaniu wszędzie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068475-298","front":"let","back":"pozwolić","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]let[/b] the children play outside.","backDesc":"Postanowili [b]pozwolić[/b] dzieciom bawić się na zewnątrz.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068475-299","front":"any","back":"jakikolwiek","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Do you have [b]any[/b] questions about the project?","backDesc":"Czy masz [b]jakikolwiek[/b] pytania dotyczące projektu?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068475-300","front":"thought","back":"myśl","category":"Część 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"His [b]thought[/b]s were filled with curiosity.","backDesc":"Jego [b]myśli[/b] były pełne ciekawości.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068476-301","front":"new","back":"nowy","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She bought a [b]new[/b] car last weekend.","backDesc":"Kupiła [b]nowy[/b] samochód w zeszły weekend.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068476-302","front":"city","back":"miasto","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]city[/b] skyline was breathtaking at night.","backDesc":"Horyzont [b]miasta[/b] był zapierający dech w piersiach nocą.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068476-303","front":"work","back":"praca","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He dedicated most of his [b]work[/b] to community service.","backDesc":"Poświęcił większość swojej [b]pracy[/b] na służbę społeczności.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068476-304","front":"tree","back":"drzewo","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The old [b]tree[/b] stood tall in the middle of the field.","backDesc":"Stare [b]drzewo[/b] stało wysoko na środku pola.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068477-305","front":"part","back":"część","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"This is the [b]part[/b] of the machine that needs repair.","backDesc":"To jest [b]część[/b] maszyny, która wymaga naprawy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068477-306","front":"cross","back":"krzyż","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]cross[/b] the bridge at sunset.","backDesc":"Postanowili [b]krzyżować[/b] most podczas zachodu słońca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068477-307","front":"take","back":"wziąć","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]take[/b] a seat while you wait.","backDesc":"Proszę [b]wziąć[/b] miejsce, podczas gdy czekasz.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068477-308","front":"farm","back":"gospodarstwo","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to start a [b]farm[/b] on their land.","backDesc":"Postanowili założyć [b]gospodarstwo[/b] na swojej ziemi.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068478-309","front":"get","back":"dostać","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I need to [b]get[/b] some groceries after work.","backDesc":"Muszę [b]dostać[/b] trochę zakupów po pracy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068478-310","front":"hard","back":"twardy","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]hard[/b] surface made it difficult to sit comfortably.","backDesc":"[b]Twarda[/b] powierzchnia sprawiała, że trudno było wygodnie usiąść.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068478-311","front":"place","back":"miejsce","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"This is a special [b]place[/b] for our family gatherings.","backDesc":"To jest specjalne [b]miejsce[/b] na nasze rodzinne spotkania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068478-312","front":"start","back":"początek, zaczynać","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]start[/b] a new project next month.","backDesc":"Postanowili [b]zaczynać[/b] nowy projekt w przyszłym miesiącu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068479-313","front":"made","back":"robić w czasie przeszłym i zrobione","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She [b]made[/b] a delicious cake for the party.","backDesc":"Ona [b]robić w czasie przeszłym[/b] pyszne ciasto na imprezę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068479-314","front":"might","back":"móc","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He [b]might[/b] come to the meeting if his schedule allows.","backDesc":"On [b]móc[/b] przyjść na spotkanie, jeśli jego harmonogram na to pozwala.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068479-315","front":"live","back":"na żywo, żyć, mieszkać","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]live[/b] closer to the city center.","backDesc":"Postanowili [b]mieszkać[/b] bliżej centrum miasta.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068480-316","front":"story","back":"opowiadanie","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She shared an interesting [b]story[/b] from her travels.","backDesc":"Podzieliła się interesującym [b]opowiadaniem[/b] ze swoich podróży.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068480-317","front":"where","back":"gdzie","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Can you tell me [b]where[/b] the nearest station is?","backDesc":"Czy możesz mi powiedzieć [b]gdzie[/b] jest najbliższa stacja?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068480-318","front":"saw","back":"widzieć (w czasie przeszłym), piła","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I [b]saw[/b] a shooting star last night.","backDesc":"[b]Widziałem[/b] spadającą gwiazdę zeszłej nocy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068480-319","front":"after","back":"po","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Let's meet [b]after[/b] the meeting is over.","backDesc":"Spotkajmy się [b]po[/b] zakończeniu spotkania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068481-320","front":"far","back":"daleko","category":"Część 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They traveled [b]far[/b] across the country for their vacation.","backDesc":"Podróżowali [b]daleko[/b] przez kraj na swoje wakacje.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068481-321","front":"back","back":"z powrotem","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided to [b]back[/b] out of the agreement at the last minute.","backDesc":"Postanowiła wrócić [b]z powrotem[/b] do domu po długim dniu pracy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068481-322","front":"sea","back":"morze","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The vast [b]sea[/b] stretched out before them, endless and blue.","backDesc":"Spokojne [b]morze[/b] lśniło w promieniach zachodzącego słońca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068481-323","front":"little","back":"mało","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She had only a [b]little[/b] time to finish her project before the deadline.","backDesc":"Miał [b]mało[/b] pieniędzy, więc musiał oszczędzać na wszystko.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068481-324","front":"draw","back":"rysować","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He likes to [b]draw[/b] landscapes during his free time.","backDesc":"Dzieci uwielbiają [b]rysować[/b] kolorowe obrazki w szkole.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068482-325","front":"only","back":"tylko","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She was [b]only[/b] a child when she first learned to ride a bike.","backDesc":"To jest [b]tylko[/b] początek naszej przygody z językiem angielskim.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068482-326","front":"left","back":"lewy","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He took a [b]left[/b] turn at the next intersection.","backDesc":"Postawił się na [b]lewym[/b] brzegu rzeki, podziwiając widoki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068482-327","front":"round","back":"okrągły","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They sat around the [b]round[/b] table discussing their plans.","backDesc":"Ten stół ma [b]okrągły[/b] kształt, który pasuje do każdego wnętrza.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068482-328","front":"late","back":"późno","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She arrived [b]late[/b] to the meeting due to traffic.","backDesc":"Przyszli [b]późno[/b], gdy większość gości już się rozeszła.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068483-329","front":"man","back":"człowiek","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]man[/b] walked his dog in the park every morning.","backDesc":"Ten [b]człowiek[/b] jest znanym naukowcem w swojej dziedzinie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068483-330","front":"run","back":"biegać","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided to [b]run[/b] for office in the upcoming election.","backDesc":"Codziennie rano lubię [b]biegać[/b] po parku, aby się rozruszać.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068483-331","front":"year","back":"rok","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"This [b]year[/b] has been the most challenging yet.","backDesc":"Minął już [b]rok[/b], odkąd zaczęliśmy nasz wspólny projekt.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068483-332","front":"don't","back":"(przeczenie do not nie rób i operator w present simple w zdaniach przeczących)","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]don't[/b] forget to lock the door when you leave.","backDesc":"Proszę, [b]nie rób[/b] tego bez uprzedniego zastanowienia się.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068484-333","front":"(he) came","back":"przyjechał, przybył","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"After a long journey, [b](he) came[/b] to visit his family.","backDesc":"Po długiej podróży [b]przyjechał[/b] na święta, aby spotkać się z bliskimi.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068484-334","front":"while","back":"podczas","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She read a book [b]while[/b] waiting for the bus.","backDesc":"Rozmawiali [b]podczas[/b] wspólnego spaceru po parku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068484-335","front":"show","back":"pokazywać","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The magician will [b]show[/b] his latest tricks tonight.","backDesc":"Chciał [b]pokazać[/b] swoje umiejętności malarskie na wystawie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068484-336","front":"press","back":"nacisnąć","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"You need to [b]press[/b] the button to start the machine.","backDesc":"Aby otworzyć drzwi, wystarczy [b]nacisnąć[/b] przycisk.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068485-337","front":"every","back":"każdy","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She visits her grandparents [b]every[/b] weekend.","backDesc":"[b]Każdy[/b] dzień przynosi nowe wyzwania i możliwości.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068485-338","front":"close","back":"blisko","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]close[/b] the store early due to the storm.","backDesc":"Mieszkańcy mieszkają [b]blisko[/b] rzeki, co zapewnia piękne widoki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068485-339","front":"good","back":"dobry","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She did a [b]good[/b] job on her presentation.","backDesc":"To był [b]dobry[/b] pomysł, który przyniósł wiele korzyści.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068485-340","front":"night","back":"noc","category":"Część 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They went for a walk under the [b]night[/b] sky filled with stars.","backDesc":"Podczas [b]nocy[/b] miasto mieniło się milionem świateł.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068485-341","front":"me","back":"mi","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Can you help [b]me[/b] with this heavy box?","backDesc":"To zadanie jest dla [b]mi[/b], więc postaram się je wykonać.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068486-342","front":"real","back":"prawdziwy","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He couldn't believe the [b]real[/b] beauty of the landscape.","backDesc":"To jest [b]prawdziwy[/b] skarb, który warto zachować dla przyszłych pokoleń.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068486-343","front":"give","back":"dawać","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided to [b]give[/b] a donation to the charity.","backDesc":"Uwielbiam [b]dawać[/b] prezenty bliskim osobom podczas świąt.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068486-344","front":"life","back":"życie","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Traveling can greatly enrich your [b]life[/b].","backDesc":"[b]Życie[/b] jest pełne niespodzianek i nieprzewidywalnych momentów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068486-345","front":"our","back":"nasze","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"This is [b]our[/b] house, and we love it here.","backDesc":"To jest [b]nasze[/b] wspólne marzenie, które chcemy zrealizować.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068487-346","front":"few","back":"niewiele","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Only a [b]few[/b] people attended the meeting.","backDesc":"Miał [b]niewiele[/b] czasu na przygotowanie się do egzaminu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068487-347","front":"under","back":"pod","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The cat is hiding [b]under[/b] the table.","backDesc":"Klucz leży [b]pod[/b] dywanem w przedpokoju.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068487-348","front":"north","back":"północ","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to travel [b]north[/b] to explore the mountains.","backDesc":"Miasto leży [b]północ[/b] od stolicy, w malowniczej okolicy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068487-349","front":"open","back":"otwierać","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]open[/b] the window to let some fresh air in.","backDesc":"Musisz [b]otwierać[/b] drzwi delikatnie, aby ich nie uszkodzić.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068488-350","front":"ten","back":"dziesięć","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She won [b]ten[/b] gold medals in her career.","backDesc":"Potrzebuję [b]dziesięć[/b] jabłek na deser.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068488-351","front":"seem","back":"wydawać się, wyglądać na","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He may [b]seem[/b] uninterested, but he's actually very engaged.","backDesc":"Wygląda [b]na[/b] zmęczonego, choć wcale nie jest.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068488-352","front":"simple","back":"proste","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The solution to the problem was surprisingly [b]simple[/b].","backDesc":"To jest [b]proste[/b] zadanie, które każdy może wykonać.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068488-353","front":"together","back":"razem","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Let's work [b]together[/b] to achieve our goals.","backDesc":"Wspólnie spędzili [b]razem[/b] całe wakacje nad morzem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068489-354","front":"several","back":"kilka","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has visited [b]several[/b] countries in Europe.","backDesc":"Mam [b]kilka[/b] pomysłów na naszą prezentację.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068489-355","front":"next","back":"następny","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"What's the [b]next[/b] step in the process?","backDesc":"On będzie naszym [b]następnym[/b] prelegentem na konferencji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068489-356","front":"vowel","back":"samogłoska","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"In English, [b]vowels[/b] are essential for pronunciation.","backDesc":"W języku polskim [b]samogłoska[/b] jest kluczowym elementem każdego wyrazu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068489-357","front":"white","back":"biały","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She wore a beautiful [b]white[/b] dress to the wedding.","backDesc":"Śnieg jest [b]biały[/b] i lśni w blasku słońca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068490-358","front":"toward","back":"w kierunku","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They walked [b]toward[/b] the sunset, enjoying the view.","backDesc":"Podróżowali [b]w kierunku[/b] północnym, aby uniknąć zimna.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068490-359","front":"children","back":"dzieci","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The park was filled with [b]children[/b] playing and laughing.","backDesc":"[b]Dzieci[/b] uwielbiają spędzać czas na świeżym powietrzu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068490-360","front":"war","back":"wojna","category":"Część 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The stories of [b]war[/b] have shaped our history.","backDesc":"[b]Wojna[/b] przyniosła wiele cierpienia i zniszczeń.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068490-361","front":"begin","back":"zaczynać","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]begin[/b] the project next month.","backDesc":"Postanowił [b]zaczynać[/b] nowy rozdział w swoim życiu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068490-362","front":"lay","back":"leżeć (w czasie przeszłym)","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Yesterday, she [b]lay[/b] on the beach all day.","backDesc":"Wczoraj [b]leżał[/b] na kanapie, odpoczywając po pracy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068491-363","front":"got","back":"dostawać","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He [b]got[/b] a new job offer last week.","backDesc":"Otrzymał [b]dostawać[/b] wiele pozytywnych opinii na temat swojej pracy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068491-364","front":"against","back":"przeciwko","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They voted [b]against[/b] the proposed changes.","backDesc":"Byli [b]przeciwko[/b] wprowadzeniu nowych zasad w firmie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068491-365","front":"walk","back":"chodzić","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She likes to [b]walk[/b] in the park every evening.","backDesc":"Codziennie lubi [b]chodzić[/b] do pracy, aby zachować formę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068491-366","front":"pattern","back":"wzór","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The fabric has a beautiful [b]pattern[/b] of flowers.","backDesc":"Projektant stworzył nowy [b]wzór[/b], który szybko stał się popularny.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068492-367","front":"example","back":"przykład","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"This is a perfect [b]example[/b] of modern architecture.","backDesc":"To jest doskonały [b]przykład[/b] kreatywnego podejścia do problemu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068492-368","front":"slow","back":"wolny","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The old computer runs very [b]slow[/b] compared to the new model.","backDesc":"On jest [b]wolny[/b], ale zawsze dokładny w swojej pracy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068492-369","front":"ease","back":"łatwość","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She completed the task with great [b]ease[/b].","backDesc":"[b]Łatwość[/b] obsługi tego urządzenia jest jego największym atutem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068492-370","front":"center","back":"centrum","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to meet at the [b]center[/b] of the city.","backDesc":"Nowe biuro znajduje się w [b]centrum[/b], co ułatwia dojazd pracownikom.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068492-371","front":"paper","back":"papier","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She handed him a [b]paper[/b] with her contact information.","backDesc":"Potrzebuję więcej [b]papieru[/b], aby wydrukować wszystkie dokumenty.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068493-372","front":"love","back":"miłość","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Their [b]love[/b] for each other was evident to everyone.","backDesc":"[b]Miłość[/b] jest najpotężniejszą siłą w naszym życiu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068493-373","front":"group","back":"grupa","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]group[/b] decided to go on a hiking trip together.","backDesc":"Ta [b]grupa[/b] projektowa pracuje nad nowym produktem od kilku miesięcy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068493-374","front":"person","back":"osoba","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Each [b]person[/b] has unique talents and abilities.","backDesc":"Ta [b]osoba[/b] jest znana ze swojej hojności i dobroci.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068494-375","front":"always","back":"zawsze","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She [b]always[/b] arrives early for meetings.","backDesc":"On [b]zawsze[/b] pomaga swoim przyjaciołom w potrzebie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068494-376","front":"money","back":"pieniądze","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Managing [b]money[/b] wisely is crucial for financial stability.","backDesc":"Pieniądze nie mogą kupić [b]pieniądze[/b], ale mogą pomóc w wielu sytuacjach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068494-377","front":"music","back":"muzyka","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Listening to [b]music[/b] helps her relax after a long day.","backDesc":"Uwielbia słuchać [b]muzyki[/b], która odzwierciedla jej nastrój.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068495-378","front":"serve","back":"służyć","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]serve[/b] the community by volunteering.","backDesc":"Chcą [b]służyć[/b] społeczeństwu poprzez różne inicjatywy charytatywne.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068495-379","front":"those","back":"tamte","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]Those[/b] shoes look comfortable for walking.","backDesc":"[b]Tamte[/b] budynki były częścią starego miasta.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068495-380","front":"appear","back":"pojawiać się","category":"Część 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Stars begin to [b]appear[/b] as the sun sets.","backDesc":"Nowe problemy zaczęły [b]pojawiać się[/b] po wprowadzeniu zmian.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068495-381","front":"both","back":"razem","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to go [b]both[/b] to the concert together.","backDesc":"Pracują [b]razem[/b] nad nowym projektem, aby osiągnąć lepsze rezultaty.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068496-382","front":"road","back":"droga","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]road[/b] to success is often paved with challenges.","backDesc":"Ta [b]droga[/b] prowadzi do malowniczego miasteczka nad morzem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068496-383","front":"mark","back":"zaznaczać","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]mark[/b] the important sections in the document.","backDesc":"Musiał [b]zaznaczać[/b] wszystkie istotne punkty podczas prezentacji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068496-384","front":"map","back":"mapa","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She used a [b]map[/b] to navigate the unfamiliar city.","backDesc":"Potrzebuję [b]mapy[/b] regionu, aby lepiej się zorientować.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068496-385","front":"often","back":"często","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They [b]often[/b] go hiking on weekends.","backDesc":"[b]Często[/b] spóźnia się na spotkania z powodu korków.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068496-386","front":"rain","back":"deszcz","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The forecast predicts [b]rain[/b] all week.","backDesc":"[b]Deszcz[/b] padał nieprzerwanie przez całą noc.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068497-387","front":"letter","back":"list","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She received a [b]letter[/b] from her old friend.","backDesc":"Napisał długi [b]list[/b], wyrażając swoje uczucia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068497-388","front":"rule","back":"rządzić","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It's important to [b]rule[/b] with fairness and justice.","backDesc":"Postanowili [b]rządzić[/b] krajem zgodnie z zasadami demokracji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068497-389","front":"until","back":"dopóki","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Wait here [b]until[/b] I return.","backDesc":"Nie przestanę pracować [b]dopóki[/b] nie osiągnę celu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068497-390","front":"govern","back":"rządzić","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They plan to [b]govern[/b] with transparency and integrity.","backDesc":"Nowa partia chce [b]rządzić[/b] krajami bardziej efektywnie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068498-391","front":"mile","back":"mila","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They walked a [b]mile[/b] each to reach the summit.","backDesc":"Przebyli [b]mila[/b] w ciągu jednego dnia, pokonując trudny teren.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068498-392","front":"pull","back":"ciągnąć","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He tried to [b]pull[/b] the heavy door open.","backDesc":"Musiał [b]ciągnąć[/b] ciężki wózek, aby go przesunąć.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068498-393","front":"river","back":"rzeka","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]river[/b] flows peacefully through the valley.","backDesc":"Ta [b]rzeka[/b] jest znana ze swojej czystej wody i bogatej fauny.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068498-394","front":"cold","back":"zimny","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The weather is very [b]cold[/b] today, so wear a jacket.","backDesc":"Jest [b]zimny[/b], więc lepiej załóż ciepły sweter.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068499-395","front":"car","back":"samochód","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She bought a new [b]car[/b] last weekend.","backDesc":"Ten [b]samochód[/b] jest nie tylko szybki, ale także bardzo oszczędny.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068499-396","front":"notice","back":"ogłoszenie, zauważyć","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]notice[/b] the new parking regulations.","backDesc":"Zauważył [b]ogłoszenie[/b] na tablicy informacyjnej.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068499-397","front":"feet","back":"stopy","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Her [b]feet[/b] were sore after the long hike.","backDesc":"Musiał założyć wygodne buty, aby chronić [b]stopy[/b] podczas podróży.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068499-398","front":"voice","back":"głos","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has a beautiful [b]voice[/b] that captivates everyone.","backDesc":"Jego [b]głos[/b] jest głęboki i pełen emocji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068499-399","front":"care","back":"opieka","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]care[/b] for the abandoned animals.","backDesc":"Zapewnienie [b]opieki[/b] starszym osobom jest naszym obowiązkiem społecznym.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068500-400","front":"unit","back":"jednostka, rozdział","category":"Część 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Each [b]unit[/b] in the course covers a different topic.","backDesc":"Ta [b]jednostka[/b] edukacyjna skupia się na podstawach matematyki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068500-401","front":"second","back":"drugi","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She finished the race in [b]second[/b] place.","backDesc":"To jest [b]drugi[/b] odcinek serialu, który musisz zobaczyć.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068500-402","front":"power","back":"siła","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Electric [b]power[/b] is essential for modern life.","backDesc":"[b]Siła[/b] napędu tego samochodu jest imponująca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068500-403","front":"book","back":"książka","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She is reading a fascinating [b]book[/b] about history.","backDesc":"Napisał nową [b]książkę[/b], która zdobyła wiele nagród.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068500-404","front":"town","back":"miasto","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to move to a smaller [b]town[/b] for a quieter life.","backDesc":"To [b]miasto[/b] jest pełne zabytków i atrakcji turystycznych.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068501-405","front":"carry","back":"nosić","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She can [b]carry[/b] all the groceries in one trip.","backDesc":"Musiał [b]nosić[/b] ciężkie torby po całym domu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068501-406","front":"fine","back":"w porządku","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Everything is [b]fine[/b] now, thanks for asking.","backDesc":"Wszystko jest [b]w porządku[/b], nie martw się o to.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068501-407","front":"took","back":"wiął, zabrać (w czasie przeszłym)","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She [b]took[/b] the opportunity to travel abroad.","backDesc":"[b]Wiął[/b] rękę swojego przyjaciela, aby go pocieszyć.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068501-408","front":"certain","back":"pewny","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He is [b]certain[/b] to succeed in his endeavors.","backDesc":"Jest [b]pewny[/b], że jego plan przyniesie oczekiwane rezultaty.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068502-409","front":"science","back":"nauki ścisłe","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided to pursue a career in [b]science[/b].","backDesc":"[b]Nauki ścisłe[/b] odgrywają kluczową rolę w rozwoju technologii.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068502-410","front":"fly","back":"latać","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Birds [b]fly[/b] gracefully across the sky.","backDesc":"Uwielbia [b]latać[/b] samolotem do różnych krajów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068502-411","front":"eat","back":"jeść","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided to [b]eat[/b] healthier by including more vegetables in her diet.","backDesc":"Zdecydowała się [b]jeść[/b] zdrowsze jedzenie, dodając więcej warzyw do swojej diety.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068502-412","front":"fall","back":"spadać","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Leaves begin to [b]fall[/b] as autumn approaches, painting the landscape with vibrant colors.","backDesc":"Liście zaczynają [b]spadać[/b] wraz ze zbliżającą się jesienią, malując krajobraz żywymi kolorami.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068503-413","front":"room","back":"pokój","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He entered the [b]room[/b] silently, not wanting to disturb the sleeping child.","backDesc":"Wszedł do [b]pokoju[/b] cicho, nie chcąc obudzić śpiącego dziecka.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068503-414","front":"lead","back":"prowadzić","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She will [b]lead[/b] the team to victory with her strategic planning.","backDesc":"Ona będzie [b]prowadzić[/b] zespół do zwycięstwa dzięki swojej strategicznej planizacji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068503-415","front":"friend","back":"przyjaciel","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"A true [b]friend[/b] is someone who stands by you through thick and thin.","backDesc":"Prawdziwy [b]przyjaciel[/b] to ktoś, kto stoi przy tobie w każdej sytuacji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068503-416","front":"cry","back":"płakać","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Sometimes it's okay to [b]cry[/b] and let your emotions out.","backDesc":"Czasami dobrze jest [b]płakać[/b] i uwolnić swoje emocje.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068504-417","front":"began","back":"zaczynać (w czasie przeszłym)","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The project [b]began[/b] with a simple idea that grew into something remarkable.","backDesc":"Projekt [b]zaczynał[/b] się od prostego pomysłu, który rozwinął się w coś niezwykłego.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068504-418","front":"dark","back":"ciemny","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The forest became [b]dark[/b] as night fell, hiding its secrets in shadows.","backDesc":"Las stał się [b]ciemny[/b] gdy nastała noc, ukrywając swoje tajemnice w cieniach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068504-419","front":"idea","back":"pomysł","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Her innovative [b]idea[/b] revolutionized the way we approach renewable energy.","backDesc":"Jej innowacyjny [b]pomysł[/b] zrewolucjonizował sposób, w jaki podchodzimy do energii odnawialnej.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068504-420","front":"machine","back":"maszyna","category":"Część 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The new [b]machine[/b] can process data at unprecedented speeds.","backDesc":"Nowa [b]maszyna[/b] potrafi przetwarzać dane z bezprecedensową szybkością.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068505-421","front":"fish","back":"ryba","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He loves to [b]fish[/b] early in the morning when the lake is calm.","backDesc":"On uwielbia [b]rybać[/b] wcześnie rano, gdy jezioro jest spokojne.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068505-422","front":"note","back":"zanotować ","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]note[/b] the changes in the schedule for next week.","backDesc":"Proszę [b]zanotować[/b] zmiany w harmonogramie na przyszły tydzień.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068505-423","front":"mountain","back":"góra","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]mountain[/b] climb during their summer vacation.","backDesc":"Postanowili [b]góra[/b] wspiąć się podczas swoich wakacji letnich.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068505-424","front":"wait","back":"czekać","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"You have to [b]wait[/b] patiently for the right opportunity.","backDesc":"Musisz [b]czekać[/b] cierpliwie na odpowiednią okazję.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068505-425","front":"stop","back":"zatrzymać się","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided to [b]stop[/b] procrastinating and start her project.","backDesc":"Zdecydowała się [b]zatrzymać się[/b] z odkładaniem na później i rozpocząć swój projekt.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068506-426","front":"plan","back":"plan","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They need to [b]plan[/b] their itinerary before the trip.","backDesc":"Muszą [b]plan[/b] swoją trasę przed wycieczką.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068506-427","front":"once","back":"pewnego razu, jeden raz","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]Once[/b] upon a time, there was a brave knight.","backDesc":"[b]Pewnego razu[/b] żył odważny rycerz.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068506-428","front":"figure","back":"postać, figura, cyfra","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The artist loves to [b]figure[/b] out new styles for her paintings.","backDesc":"Artystka uwielbia [b]postać[/b] nowe style do swoich obrazów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068506-429","front":"base","back":"baza, podstawa","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The company decided to [b]base[/b] its operations in the new city.","backDesc":"Firma zdecydowała się [b]baza[/b] swoich operacji w nowym mieście.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068507-430","front":"star","back":"gwiazda","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She dreams of becoming a [b]star[/b] in the music industry.","backDesc":"Marzy o zostaniu [b]gwiazda[/b] w branży muzycznej.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068507-431","front":"hear","back":"słyszeć","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I can [b]hear[/b] the birds singing outside my window.","backDesc":"Mogę [b]słyszeć[/b] ptaki śpiewające za moim oknem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068507-432","front":"box","back":"pudełko","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please place the fragile items in a [b]box[/b] for shipping.","backDesc":"Proszę umieścić delikatne przedmioty w [b]pudełko[/b] do wysyłki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068507-433","front":"horse","back":"koń","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]horse[/b] ride through the countryside on weekends.","backDesc":"Zdecydowali się [b]koń[/b] jeździć po wiejskich terenach w weekendy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068507-434","front":"noun","back":"rzeczownik","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"In English grammar, [b]noun[/b] is a fundamental part of speech.","backDesc":"W gramatyce angielskiej, [b]rzeczownik[/b] jest podstawową częścią mowy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068508-435","front":"cut","back":"ciąć","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Be careful not to [b]cut[/b] yourself while handling the knife.","backDesc":"Uważaj, aby się nie [b]ciąć[/b] podczas używania noża.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068508-436","front":"field","back":"pole","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to play football in the open [b]field[/b].","backDesc":"Zdecydowali się grać w piłkę nożną na otwartym [b]polu[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068508-437","front":"sure","back":"pewny","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Are you [b]sure[/b] you locked the door before leaving?","backDesc":"Czy jesteś [b]pewny[/b], że zamknąłeś drzwi przed wyjściem?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068508-438","front":"rest","back":"odpoczynek","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"After a long day at work, she enjoys some [b]rest[/b].","backDesc":"Po długim dniu w pracy, cieszy się [b]odpoczynek[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068509-439","front":"watch","back":"oglądać","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]watch[/b] the sunset from the hilltop.","backDesc":"Zdecydowali się [b]oglądać[/b] zachód słońca ze szczytu wzgórza.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068509-440","front":"correct","back":"poprawiać","category":"Część 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It's important to [b]correct[/b] your mistakes to improve.","backDesc":"Ważne jest, aby [b]poprawiać[/b] swoje błędy, aby się rozwijać.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068509-441","front":"color","back":"kolor","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She loves to [b]color[/b] her drawings with vibrant hues.","backDesc":"Ona uwielbia [b]kolor[/b] swoje rysunki żywymi odcieniami.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068509-442","front":"able","back":"zdolny (zdolny do czegoś)","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He is [b]able[/b] to solve complex problems efficiently.","backDesc":"On jest [b]zdolny[/b] do rozwiązywania skomplikowanych problemów efektywnie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068510-443","front":"face","back":"twarz","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She couldn't hide the fear on her [b]face[/b].","backDesc":"Nie mogła ukryć strachu na swojej [b]twarz[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068510-444","front":"pound","back":"walić, funt","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He used a hammer to [b]pound[/b] the nails into the wood.","backDesc":"Użył młotka, aby [b]walić[/b] gwoździe w drewno.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068510-445","front":"wood","back":"drewno, las","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They built a cabin out of [b]wood[/b] in the forest.","backDesc":"Zbudowali chatę z [b]drewno[/b] w lesie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068511-446","front":"done","back":"(zrobione i do w czasie perfect)","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has [b]done[/b] all her homework for the week.","backDesc":"Ona [b]zrobione[/b] wszystkie swoje zadania domowe na tydzień.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068511-447","front":"main","back":"główny","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]main[/b] reason for the meeting was to discuss the new project.","backDesc":"[b]Główny[/b] powód spotkania to omówienie nowego projektu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068511-448","front":"beauty","back":"piękno","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She always appreciates the [b]beauty[/b] of nature during her hikes.","backDesc":"Zawsze docenia [b]piękno[/b] natury podczas swoich wędrówek.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068512-449","front":"enough","back":"wystarczająco","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He didn't have [b]enough[/b] time to complete the assignment.","backDesc":"Nie miał [b]wystarczająco[/b] czasu, aby ukończyć zadanie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068512-450","front":"drive","back":"prowadzić, przejażdżka","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She loves to [b]drive[/b] along the coastal highway on weekends.","backDesc":"Ona uwielbia [b]prowadzić[/b] po nadmorskiej autostradzie w weekendy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068512-451","front":"plain","back":"zwykły, równina","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The landscape was a vast [b]plain[/b] stretching as far as the eye could see.","backDesc":"Krajobraz to była rozległa [b]równina[/b], rozciągająca się na horyzont.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068512-452","front":"stood","back":"stał - stać (w czasie przeszłym)","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He [b]stood[/b] at the podium and delivered his speech confidently.","backDesc":"On [b]stał[/b] przy podium i pewnie wygłosił swoje przemówienie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068513-453","front":"girl","back":"dziewczynka","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]girl[/b] found a beautiful shell on the beach.","backDesc":"[b]Dziewczynka[/b] znalazła piękną muszlę na plaży.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068513-454","front":"contain","back":"zawierać","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"This box can [b]contain[/b] all your favorite books.","backDesc":"To pudełko może [b]zawierać[/b] wszystkie twoje ulubione książki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068513-455","front":"usual","back":"zwykły","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He returned to his [b]usual[/b] routine after the vacation.","backDesc":"Wrócił do swojego [b]zwykły[/b] rutyny po wakacjach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068513-456","front":"front","back":"przód","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She placed the vase on the [b]front[/b] table in the living room.","backDesc":"Postawiła wazon na [b]przód[/b] stołu w salonie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068513-457","front":"young","back":"młody","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]young[/b] tree sprouted new leaves in spring.","backDesc":"[b]Młody[/b] drzewo wypuściło nowe liście wiosną.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068514-458","front":"teach","back":"uczyć","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She loves to [b]teach[/b] children new things every day.","backDesc":"Ona uwielbia [b]uczyć[/b] dzieci nowych rzeczy każdego dnia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068514-459","front":"ready","back":"gotowy","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They are [b]ready[/b] to start the competition at dawn.","backDesc":"Są [b]gotowy[/b] rozpocząć konkurencję o świcie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068514-460","front":"week","back":"tydzień","category":"Część 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She plans to travel abroad for a [b]week[/b].","backDesc":"Planuje podróżować za granicę na [b]tydzień[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068514-461","front":"dead","back":"martwy","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]dead[/b] tree stood alone in the barren landscape.","backDesc":"[b]Martwy[/b] drzewo stał samotnie na jałowej krainie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068515-462","front":"final","back":"finał, ostatni","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]final[/b] match will determine the champion.","backDesc":"[b]Finał[/b] mecz zdecyduje o mistrzu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068515-463","front":"ever","back":"zawsze","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Have you [b]ever[/b] traveled to Asia before?","backDesc":"Czy [b]zawsze[/b] podróżowałeś do Azji wcześniej?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068515-464","front":"gave","back":"dał - dawać (w czasie przeszłym)","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She [b]gave[/b] her friend a beautiful gift for her birthday.","backDesc":"Ona [b]dał[/b] swojej przyjaciółce piękny prezent na jej urodziny.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068515-465","front":"red","back":"czerwony","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He chose a [b]red[/b] tie to match his suit.","backDesc":"Wybrał [b]czerwony[/b] krawat, aby pasował do jego garnituru.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068515-466","front":"green","back":"zielony","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The park was filled with [b]green[/b] trees and blooming flowers.","backDesc":"Park był wypełniony [b]zielony[/b]mi drzewami i kwitnącymi kwiatami.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068516-467","front":"list","back":"lista","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She made a [b]list[/b] of all the things she needs to buy.","backDesc":"Zrobiła [b]listę[/b] wszystkich rzeczy, które musi kupić.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068516-468","front":"oh","back":"och","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]Oh[/b], I didn't realize you were here.","backDesc":"[b]Och[/b], nie zdawałem sobie sprawy, że tu jesteś.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068516-469","front":"though","back":"chociaż","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided to go for a walk [b]though[/b] it was raining.","backDesc":"Zdecydowała się iść na spacer [b]chociaż[/b] padało.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068516-470","front":"quick","back":"szybki","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He made a [b]quick[/b] decision without thinking it through.","backDesc":"Podjął [b]szybki[/b] decyzję, nie zastanawiając się nad nią.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068517-471","front":"feel","back":"czuć","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She can [b]feel[/b] the tension in the room.","backDesc":"Ona może [b]czuć[/b] napięcie w pokoju.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068517-472","front":"develop","back":"rozwijać","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They plan to [b]develop[/b] new software for the company.","backDesc":"Planują [b]rozwijać[/b] nowe oprogramowanie dla firmy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068517-473","front":"talk","back":"rozmawiać","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Let's [b]talk[/b] about your plans for the future.","backDesc":"Porozmawiajmy [b]rozmawiać[/b] o twoich planach na przyszłość.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068517-474","front":"ocean","back":"ocean","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They sailed across the vast [b]ocean[/b] in search of new lands.","backDesc":"Żeglowali przez rozległy [b]ocean[/b] w poszukiwaniu nowych ziem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068518-475","front":"bird","back":"ptak","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"A [b]bird[/b] flew gracefully over the meadow.","backDesc":"[b]Ptak[/b] latał z gracją nad łąką.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068518-476","front":"warm","back":"ciepły","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She wore a [b]warm[/b] coat to protect herself from the cold.","backDesc":"Założyła [b]ciepły[/b] płaszcz, aby chronić się przed zimnem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068518-477","front":"soon","back":"wkrótce","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They will arrive [b]soon[/b], just a few minutes away.","backDesc":"Przyjadą [b]wkrótce[/b], są tylko kilka minut od nas.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068518-478","front":"free","back":"wolny","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"After work, he likes to relax and feel [b]free[/b].","backDesc":"Po pracy lubi się relaksować i czuć [b]wolny[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-479","front":"body","back":"ciało","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She takes care of her [b]body[/b] by exercising regularly.","backDesc":"Ona dba o swoje [b]ciało[/b], regularnie ćwicząc.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-480","front":"minute","back":"minuta","category":"Część 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It only takes a [b]minute[/b] to tie your shoes properly.","backDesc":"Potrzeba tylko [b]minuta[/b], aby prawidłowo zawiązać buty.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-481","front":"dog","back":"pies","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Her loyal [b]dog[/b] always greets her at the door.","backDesc":"Jej wierny [b]pies[/b] zawsze wita ją przy drzwiach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-482","front":"strong","back":"silny","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He is very [b]strong[/b], able to lift heavy weights effortlessly.","backDesc":"On jest bardzo [b]silny[/b], potrafi bez wysiłku podnosić ciężkie ciężary.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-483","front":"family","back":"rodzina","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Spending time with [b]family[/b] is important for her well-being.","backDesc":"Spędzanie czasu z [b]rodzina[/b] jest dla niej ważne dla dobrego samopoczucia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068520-484","front":"special","back":"specjalny","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They prepared a [b]special[/b] meal for their anniversary.","backDesc":"Przygotowali [b]specjalny[/b] posiłek na swoją rocznicę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068520-485","front":"direct","back":"bezpośredni","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She gave a [b]direct[/b] answer to the question without hesitation.","backDesc":"Udzieliła [b]bezpośredni[/b] odpowiedzi na pytanie bez wahania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068520-486","front":"mind","back":"umysł","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He has a brilliant [b]mind[/b] for solving complex puzzles.","backDesc":"On ma genialny [b]umysł[/b] do rozwiązywania skomplikowanych zagadek.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068520-487","front":"pose","back":"poza","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The model decided to [b]pose[/b] gracefully for the camera.","backDesc":"Modelka zdecydowała się [b]poza[/b] się elegancko do aparatu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068521-488","front":"behind","back":"za","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The keys are hidden [b]behind[/b] the painting on the wall.","backDesc":"Klucze są ukryte [b]za[/b] obrazem na ścianie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068521-489","front":"leave","back":"opuścić, wychodzić ","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He decided to [b]leave[/b] his job to pursue his passion.","backDesc":"Zdecydował się [b]opuścić[/b] swoją pracę, aby realizować swoją pasję.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068521-490","front":"clear","back":"jasny, wyraźny, oczyścić","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]clear[/b] your desk before leaving the office.","backDesc":"Proszę [b]oczyścić[/b] swoje biurko przed wyjściem z biura.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068521-491","front":"song","back":"piosenka","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She wrote a beautiful [b]song[/b] for her friend's wedding.","backDesc":"Napisała piękną [b]piosenka[/b] na ślub swojej przyjaciółki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068522-492","front":"tail","back":"ogon","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The cat chased its [b]tail[/b] in circles for fun.","backDesc":"Kot gonił swój [b]ogon[/b] w kółko dla zabawy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068522-493","front":"measure","back":"miara","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They used a ruler to [b]measure[/b] the length of the table.","backDesc":"Użyli linijki, aby [b]miara[/b] długość stołu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068522-494","front":"produce","back":"produkować","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The factory can [b]produce[/b] thousands of units each month.","backDesc":"Fabryka może [b]produkować[/b] tysiące jednostek każdego miesiąca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068522-495","front":"door","back":"drzwi","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please close the [b]door[/b] behind you when you enter.","backDesc":"Proszę zamknąć [b]drzwi[/b] za sobą podczas wchodzenia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068522-496","front":"fact","back":"fakt","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It's a [b]fact[/b] that exercise improves health.","backDesc":"To [b]fakt[/b], że ćwiczenia poprawiają zdrowie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068523-497","front":"product","back":"produkt","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The new [b]product[/b] has received excellent reviews.","backDesc":"Nowy [b]produkt[/b] otrzymał doskonałe recenzje.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068523-498","front":"street","back":"ulica","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They walked down the [b]street[/b] enjoying the evening lights.","backDesc":"Spacerowali [b]ulica[/b] ciesząc się wieczornym światłem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068523-499","front":"black","back":"czarny","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She wore a stunning [b]black[/b] dress to the gala.","backDesc":"Ona nosiła olśniewającą [b]czarny[/b] sukienkę na galę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068523-500","front":"inch","back":"cal","category":"Część 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He measured the table to be exactly [b]inch[/b] wide.","backDesc":"Zmierzono stół, aby był dokładnie [b]cal[/b] szeroki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068524-501", "front": "short", "back": "krótki", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She decided to wear a [b]short[/b] dress to the summer party.", "backDesc": "Zdecydowała się założyć [b]krótki[/b] sukienkę na letnią imprezę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068524-502", "front": "multiply", "back": "pomnożyć", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "To [b]multiply[/b] the ingredients, you need to use precise measurements.", "backDesc": "Aby [b]pomnożyć[/b] składniki, musisz użyć dokładnych miar.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068524-503", "front": "numeral", "back": "liczebnik", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]numeral[/b] system is essential for performing mathematical calculations.", "backDesc": "System [b]liczebnik[/b] jest niezbędny do wykonywania obliczeń matematycznych.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068524-504", "front": "nothing", "back": "nic", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "There was [b]nothing[/b] left after the storm destroyed the house.", "backDesc": "Po burzy nie zostało [b]nic[/b], ponieważ zniszczyła dom.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068525-505", "front": "class", "back": "klasa", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The chemistry [b]class[/b] will start at 9 AM sharp.", "backDesc": "Lekcja chemii [b]klasa[/b] zacznie się punktualnie o 9 rano.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068525-506", "front": "course", "back": "kurs", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She enrolled in a [b]course[/b] to improve her programming skills.", "backDesc": "Zapisała się na [b]kurs[/b], aby poprawić swoje umiejętności programowania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068525-507", "front": "wind", "back": "wiatr", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]wind[/b] was so strong that it knocked down several trees.", "backDesc": "[b]Wiatr[/b] był tak silny, że przewrócił kilka drzew.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068525-508", "front": "stay", "back": "zostać", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They decided to [b]stay[/b] at a cozy cabin during their vacation.", "backDesc": "Zdecydowali się [b]zostać[/b] w przytulnej chacie podczas wakacji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068526-509", "front": "question", "back": "pytanie", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He raised a [b]question[/b] about the new project during the meeting.", "backDesc": "W trakcie spotkania zadał [b]pytanie[/b] dotyczące nowego projektu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068526-510", "front": "wheel", "back": "koło", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The car's [b]wheel[/b] was damaged in the accident.", "backDesc": "[b]Koło[/b] samochodu zostało uszkodzone w wypadku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068526-511", "front": "happen", "back": "stać się", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Unexpected events can [b]happen[/b] at any moment.", "backDesc": "Nieprzewidziane wydarzenia mogą [b]stać się[/b] w każdej chwili.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068530-512", "front": "full", "back": "pełny", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Her schedule is completely [b]full[/b] for the entire week.", "backDesc": "Jej harmonogram jest całkowicie [b]pełny[/b] na cały tydzień.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068530-513", "front": "complete", "back": "całkowity", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The project requires a [b]complete[/b] overhaul to meet the standards.", "backDesc": "Projekt wymaga [b]całkowitego[/b] przeglądu, aby spełnić standardy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068530-514", "front": "force", "back": "siła", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]force[/b] of the ocean waves was mesmerizing.", "backDesc": "[b]Siła[/b] fal oceanicznych była hipnotyzująca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068531-515", "front": "ship", "back": "statek", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The ancient [b]ship[/b] was discovered at the bottom of the sea.", "backDesc": "Starożytny [b]statek[/b] został odkryty na dnie morza.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068531-516", "front": "blue", "back": "niebieski", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She painted her room in a calming shade of [b]blue[/b].", "backDesc": "Pomalowała swój pokój w uspokajającym odcieniu [b]niebieskiego[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068531-517", "front": "area", "back": "teren", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "This [b]area[/b] is known for its beautiful landscapes.", "backDesc": "Ten [b]teren[/b] jest znany ze swoich pięknych krajobrazów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068531-518", "front": "object", "back": "obiekt, przedmiot", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She couldn't identify the mysterious [b]object[/b] in the sky.", "backDesc": "Nie mogła zidentyfikować tajemniczego [b]obiektu[/b] na niebie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068532-519", "front": "half", "back": "połowa", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He ate [b]half[/b] of the pizza by himself.", "backDesc": "Sam zjadł [b]połowę[/b] pizzy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068532-520", "front": "decide", "back": "decydować", "category": "Część 26", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They couldn't [b]decide[/b] which movie to watch.", "backDesc": "Nie mogli [b]decydować[/b], jaki film obejrzeć.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068532-521", "front": "rock", "back": "skała", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The hiker slipped on a loose [b]rock[/b] and fell.", "backDesc": "Wędrowiec poślizgnął się na luźnej [b]skale[/b] i upadł.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068532-522", "front": "surface", "back": "powierzchnia", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]surface[/b] of the lake was calm and reflective.", "backDesc": "[b]Powierzchnia[/b] jeziora była spokojna i odbijająca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068533-523", "front": "order", "back": "porządek, zamówienie", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Please place your [b]order[/b] at the counter.", "backDesc": "Proszę złożyć swoje [b]zamówienie[/b] przy ladzie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068533-524", "front": "deep", "back": "głęboki", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The diver explored the [b]deep[/b] parts of the ocean.", "backDesc": "Nurek eksplorował [b]głębokie[/b] części oceanu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068533-525", "front": "fire", "back": "pożar", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The building was evacuated due to a [b]fire[/b].", "backDesc": "Budynek został ewakuowany z powodu [b]pożaru[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068534-526", "front": "moon", "back": "księżyc", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]moon[/b] shone brightly in the night sky.", "backDesc": "[b]Księżyc[/b] świecił jasno na nocnym niebie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068534-527", "front": "south", "back": "południe", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They traveled to the [b]south[/b] coast for their holiday.", "backDesc": "Podróżowali na wybrzeże [b]zachodnie[/b] na wakacje letnie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068534-528", "front": "island", "back": "wyspa", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The tropical [b]island[/b] was a perfect getaway.", "backDesc": "Tropikalna [b]wyspa[/b] była idealnym miejscem na odpoczynek.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068534-529", "front": "problem", "back": "problem", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She solved the complex [b]problem[/b] with ease.", "backDesc": "Rozwiązała skomplikowany [b]problem[/b] z łatwością.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068535-530", "front": "foot", "back": "stopa", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He injured his [b]foot[/b] during the soccer match.", "backDesc": "[b]Stopa[/b] samochodu została uszkodzona w wypadku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068535-531", "front": "piece", "back": "kawałek", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She gave him a [b]piece[/b] of her homemade cake.", "backDesc": "Dała mu [b]kawałek[/b] swojego domowego ciasta.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068535-532", "front": "system", "back": "system, układ", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The computer [b]system[/b] needs an upgrade.", "backDesc": "Komputerowy [b]system[/b] potrzebuje aktualizacji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068535-533", "front": "told", "back": "powiedział - powiedzieć (w czasie przeszłym)", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She [b]told[/b] him the truth about the situation.", "backDesc": "Ona [b]powiedziała[/b] mu prawdę o sytuacji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068536-534", "front": "busy", "back": "zajęty", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He was too [b]busy[/b] to attend the meeting.", "backDesc": "Był zbyt [b]zajęty[/b], aby uczestniczyć w spotkaniu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068536-535", "front": "knew", "back": "widzieć", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She [b]knew[/b] the answer to the question immediately.", "backDesc": "Ona [b]widziała[/b] odpowiedź na pytanie natychmiast.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068536-536", "front": "test", "back": "testować", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The students prepared to [b]test[/b] their new knowledge.", "backDesc": "Uczniowie przygotowali się do [b]testowania[/b] swojej nowej wiedzy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068536-537", "front": "pass", "back": "zdawać", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She worked hard to [b]pass[/b] her final exams.", "backDesc": "Ciężko pracowała, aby [b]zdawać[/b] swoje egzaminy końcowe.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068536-538", "front": "record", "back": "zapis, nagrać, płyta", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He decided to [b]record[/b] a new album with his band.", "backDesc": "Zdecydował się [b]nagrywać[/b] nowy album z jego zespołem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068537-539", "front": "since", "back": "od", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They have been friends [b]since[/b] childhood.", "backDesc": "Są przyjaciółmi [b]od[/b] dzieciństwa.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068537-540", "front": "boat", "back": "łódź", "category": "Część 27", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They set sail on their [b]boat[/b] at dawn.", "backDesc": "Wyruszyli na żagle swoją [b]łódką[/b] o świcie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068537-541", "front": "top", "back": "szczyt", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She reached the [b]top[/b] of the mountain after a long hike.", "backDesc": "Dotarła na [b]szczyt[/b] góry po długiej wędrówce.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068537-542", "front": "common", "back": "powszechny", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "A [b]common[/b] misconception is that bats are blind.", "backDesc": "[b]Powszechne[/b] nieporozumienie to przekonanie, że nietoperze są ślepe.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068538-543", "front": "whole", "back": "cały", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He ate the [b]whole[/b] pizza by himself.", "backDesc": "Sam zjadł [b]całą[/b] pizzę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068538-544", "front": "gold", "back": "złoto", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She wore a necklace made of pure [b]gold[/b].", "backDesc": "Nosiła naszyjnik wykonany z czystego [b]złota[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068538-545", "front": "king", "back": "król", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]king[/b] ruled his kingdom with wisdom.", "backDesc": "[b]Król[/b] rządził swoim królestwem z mądrością.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068538-546", "front": "possible", "back": "możliwy", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "It's [b]possible[/b] to learn a new language with dedication.", "backDesc": "Z [b]możliwego[/b] jest nauczyć się nowego języka z zaangażowaniem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068538-547", "front": "space", "back": "przestrzeń", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Astronauts explore the vast [b]space[/b] beyond our planet.", "backDesc": "Astronauci eksplorują ogromną [b]przestrzeń[/b] poza naszą planetą.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068539-548", "front": "plane", "back": "samolot", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]plane[/b] took off smoothly from the runway.", "backDesc": "[b]Samolot[/b] wystartował płynnie z pasa startowego.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068539-549", "front": "heard", "back": "słyszał - usłyszeć (w czasie przeszłym)", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He [b]heard[/b] a strange noise outside his window.", "backDesc": "[b]Słyszał[/b] dziwny hałas na zewnątrz swojego okna.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068539-550", "front": "stead", "back": "zamiast", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He used vinegar [b]stead[/b] of salt in the recipe.", "backDesc": "Użył octu [b]zamiast[/b] soli w przepisie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068539-551", "front": "best", "back": "najlepszy", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She won the [b]best[/b] actress award at the ceremony.", "backDesc": "Ona wygrała nagrodę dla [b]najlepszej[/b] aktorki na ceremonii.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068540-552", "front": "dry", "back": "suchy", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The desert is known for its [b]dry[/b] climate.", "backDesc": "Pustynia jest znana ze swojego [b]suchego[/b] klimatu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068540-553", "front": "hour", "back": "godzina", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "We have only one [b]hour[/b] left before the event starts.", "backDesc": "Mamy tylko jedną [b]godzinę[/b] do rozpoczęcia wydarzenia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068540-554", "front": "wonder", "back": "cud", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The Grand Canyon is a natural [b]wonder[/b] of the world.", "backDesc": "Wielki Kanion jest naturalnym [b]cudem[/b] świata.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068540-555", "front": "better", "back": "lepszy", "category": "Część 28", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He felt [b]better[/b] after taking the medicine.", "backDesc": "Czuł się [b]lepiej[/b] po zażyciu leku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068541-556", "front": "laugh", "back": "śmiać się", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They couldn't help but [b]laugh[/b] at the funny joke.", "backDesc": "Nie mogli powstrzymać się od [b]śmiania się[/b] z zabawnego żartu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068541-557", "front": "true", "back": "prawdziwy", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He finally told the [b]true[/b] story behind the legend.", "backDesc": "W końcu opowiedział [b]prawdziwą[/b] historię stojącą za legendą.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068541-558", "front": "thousand", "back": "tysiąc", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She has [b]thousand[/b] of followers on social media.", "backDesc": "Ma [b]tysiąc[/b] obserwujących w mediach społecznościowych.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068541-559", "front": "during", "back": "podczas", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He fell asleep [b]during[/b] the lecture.", "backDesc": "Zasnął [b]podczas[/b] wykładu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068541-560", "front": "ago", "back": "temu (np. kilka dni temu)", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They moved to the city five years [b]ago[/b].", "backDesc": "Przeprowadzili się do miasta pięć lat [b]temu[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068542-561", "front": "hundred", "back": "sto", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She has saved [b]hundred[/b] dollars for her trip.", "backDesc": "Ona zaoszczędziła [b]sto[/b] dolarów na swoją podróż.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068542-562", "front": "ran", "back": "biegł - biegać (w czasie przeszłym)", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He [b]ran[/b] as fast as he could to catch the bus.", "backDesc": "[b]Biegł[/b] tak szybko, jak mógł, aby złapać autobus.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068542-563", "front": "five", "back": "pięć", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She bought [b]five[/b] apples from the market.", "backDesc": "Kupiła [b]pięć[/b] jabłek na targu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068543-564", "front": "check", "back": "sprawdzić", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Please [b]check[/b] your answers before submitting the test.", "backDesc": "Proszę [b]sprawdzić[/b] swoje odpowiedzi przed oddaniem testu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068543-565", "front": "remember", "back": "pamiętać", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Don't forget to [b]remember[/b] your appointment.", "backDesc": "Nie zapomnij [b]pamiętać[/b] o swojej wizycie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068543-566", "front": "game", "back": "gra", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They played a fun [b]game[/b] at the party.", "backDesc": "Grali w zabawną [b]grę[/b] na imprezie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068544-567", "front": "step", "back": "krok", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Take it one [b]step[/b] at a time.", "backDesc": "Weź to [b]krok[/b] po kroku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068544-568", "front": "shape", "back": "kształt", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The artist carefully crafted the [b]shape[/b] of the sculpture.", "backDesc": "Artysta starannie ukształtował [b]kształt[/b] rzeźby.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068544-569", "front": "early", "back": "wczesny", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He prefers to wake up [b]early[/b] in the morning.", "backDesc": "Woli budzić się [b]wczesnym[/b] rankiem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068544-570", "front": "equate", "back": "przyrównywać", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "You shouldn't [b]equate[/b] success with wealth.", "backDesc": "Nie powinieneś [b]przyrównywać[/b] sukcesu do bogactwa.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068545-571", "front": "hold", "back": "trzymać", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Please [b]hold[/b] the door open for me.", "backDesc": "Proszę [b]trzymać[/b] drzwi otwarte dla mnie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068545-572", "front": "hot", "back": "gorący", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Be careful, the stove is still [b]hot[/b].", "backDesc": "Uważaj, kuchenka jest jeszcze [b]gorąca[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068545-573", "front": "west", "back": "zachód", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They traveled to the [b]west[/b] coast for their holiday.", "backDesc": "Podróżowali na wybrzeże [b]zachodnie[/b] na wakacje letnie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068545-574", "front": "miss", "back": "tęsknić, chybić, tracić", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She began to [b]miss[/b] her hometown after moving abroad.", "backDesc": "Zaczęła [b]tęsknić[/b] za swoim rodzinnym miastem po przeprowadzce za granicę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068546-575", "front": "ground", "back": "ziemia, grunt", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The farmer tilled the [b]ground[/b] before planting the seeds.", "backDesc": "Rolnik orkał [b]ziemię[/b] przed sadzeniem nasion.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068546-576", "front": "brought", "back": "przyniósł, przynosić (w czasie przeszłym)", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He [b]brought[/b] his laptop to the meeting.", "backDesc": "Przyniósł swój laptop na spotkanie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068546-577", "front": "interest", "back": "zainteresowanie", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She has a keen [b]interest[/b] in astronomy.", "backDesc": "Ma duże [b]zainteresowanie[/b] astronomią.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068546-578", "front": "heat", "back": "ciepło, gorąco", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]heat[/b] of the sun was intense during summer.", "backDesc": "[b]Ciepło[/b] słońca było intensywne latem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068547-579", "front": "reach", "back": "dosięgnąć", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She managed to [b]reach[/b] the top shelf with a ladder.", "backDesc": "Udało jej się [b]dosięgnąć[/b] najwyższej półki za pomocą drabiny.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068547-580", "front": "snow", "back": "śnieg", "category": "Część 29", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]snow[/b] covered the landscape in white.", "backDesc": "[b]Śnieg[/b] pokrył krajobraz na biało.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068547-581", "front": "fast", "back": "szybki", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He is a very [b]fast[/b] runner and won the race easily.", "backDesc": "Jest bardzo [b]szybkim[/b] biegaczem i łatwo wygrał wyścig.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068547-582", "front": "tire", "back": "zmęczyć, opona", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She began to [b]tire[/b] after running for two hours.", "backDesc": "Zaczęła się [b]zmęczać[/b] po dwugodzinnych biegach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068548-583", "front": "verb", "back": "czasownik", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "In English grammar, [b]verbs[/b] are essential for forming sentences.", "backDesc": "W angielskiej gramatyce [b]czasowniki[/b] są niezbędne do tworzenia zdań.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068548-584", "front": "bring", "back": "przynosić", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Please [b]bring[/b] your books to the class.", "backDesc": "Proszę [b]przynieś[/b] swoje książki do klasy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068548-585", "front": "sing", "back": "śpiewać", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She loves to [b]sing[/b] in the shower every morning.", "backDesc": "Uwielbia [b]śpiewać[/b] pod prysznicem każdego ranka.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068548-586", "front": "yes", "back": "tak", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "When asked if she wanted dessert, she replied with a [b]yes[/b].", "backDesc": "Gdy zapytano ją, czy chce deser, odpowiedziała [b]tak[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068549-587", "front": "listen", "back": "słuchać", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "It's important to [b]listen[/b] carefully during lectures.", "backDesc": "Ważne jest, aby [b]słuchać[/b] uważnie podczas wykładów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068549-588", "front": "distant", "back": "odległy", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They saw a [b]distant[/b] mountain range on the horizon.", "backDesc": "Widzieli [b]odległe[/b] pasmo górskie na horyzoncie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068549-589", "front": "six", "back": "sześć", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He bought [b]six[/b] apples for the pie.", "backDesc": "Kupił [b]sześć[/b] jabłek na ciasto.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068549-590", "front": "fill", "back": "wypełniać", "category": "Część 30", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Please [b]fill[/b] out the form before submitting.", "backDesc": "Proszę [b]wypełnić[/b] formularz przed jego złożeniem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068550-591","front":"table","back":"stół","category":"Część 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She placed the [b]table[/b] in the center of the room for the dinner party.","backDesc":"Umieściła [b]stół[/b] na środku pokoju na przyjęcie obiadowe.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068550-592","front":"east","back":"wschód","category":"Część 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The sun rises in the [b]east[/b], bringing light to the new day.","backDesc":"Słońce wschodzi na [b]wschodzie[/b], przynosząc światło nowego dnia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068550-593","front":"travel","back":"podróżować","category":"Część 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]travel[/b] around the world to experience different cultures.","backDesc":"Postanowili [b]podróżować[/b] po świecie, aby doświadczyć różnych kultur.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068550-594","front":"paint","back":"malować","category":"Część 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She loves to [b]paint[/b] landscapes during her free time.","backDesc":"Uwielbia [b]malować[/b] krajobrazy w wolnym czasie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068550-595","front":"less","back":"mniej","category":"Część 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"With each passing day, he felt [b]less[/b] confident about his decision.","backDesc":"Z każdym mijającym dniem czuł się [b]mniej[/b] pewny swojej decyzji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068551-596","front":"language","back":"język","category":"Część 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Mastering a new [b]language[/b] opens up numerous opportunities.","backDesc":"Opanowanie nowego [b]języka[/b] otwiera wiele możliwości.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068551-597","front":"morning","back":"rano","category":"Część 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She enjoys jogging every [b]morning[/b] to stay fit.","backDesc":"Lubi biegać każdego [b]rano[/b], aby utrzymać formę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068551-598","front":"among","back":"pośród","category":"Część 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He found himself [b]among[/b] friends who shared his interests.","backDesc":"Znalazł się [b]pośród[/b] przyjaciół, którzy podzielali jego zainteresowania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068551-599","front":"grand","back":"wielki","category":"Część 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The mansion had a [b]grand[/b] entrance that impressed all visitors.","backDesc":"Rezydencja miała [b]wielki[/b] wejście, które imponowało wszystkim gościom.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068552-600","front":"cat","back":"kot","category":"Część 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]cat[/b] lounged lazily in the sunbeam.","backDesc":"[b]Kot[/b] leniwie opalał się w promieniu słońca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068552-601","front":"ball","back":"piłka","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He kicked the [b]ball[/b] with all his might during the game.","backDesc":"Kopał [b]piłkę[/b] z całej siły podczas meczu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068552-602","front":"century","back":"wiek","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The invention changed the course of history in the [b]century[/b].","backDesc":"Wynalazek zmienił bieg historii w danym [b]wieku[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068552-603","front":"yet","back":"jeszcze","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She hasn't arrived [b]yet[/b], so we'll start without her.","backDesc":"Jeszcze nie dotarła, więc zaczniemy bez niej.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068552-604","front":"consider","back":"rozważać","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"You should [b]consider[/b] all options before making a decision.","backDesc":"Powinieneś [b]rozważać[/b] wszystkie opcje przed podjęciem decyzji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068553-605","front":"wave","back":"fala","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"A giant [b]wave[/b] crashed onto the shore during the storm.","backDesc":"Ogromna [b]fala[/b] uderzyła w brzeg podczas burzy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068553-606","front":"type","back":"typ","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"What [b]type[/b] of music do you enjoy the most?","backDesc":"Jaki [b]typ[/b] muzyki najbardziej lubisz?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068553-607","front":"drop","back":"upuścić","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Be careful not to [b]drop[/b] the glass on the floor.","backDesc":"Uważaj, żeby nie [b]upuścić[/b] szklanki na podłogę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068553-608","front":"law","back":"prawo","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Understanding the [b]law[/b] is essential for every citizen.","backDesc":"Zrozumienie [b]prawa[/b] jest niezbędne dla każdego obywatela.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068554-609","front":"heart","back":"serce","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Her [b]heart[/b] raced as she awaited the important news.","backDesc":"Jej [b]serce[/b] biło szybciej, gdy czekała na ważne wieści.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068554-610","front":"bit","back":"kawałek","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Can I have a [b]bit[/b] of your cake?","backDesc":"Czy mogę dostać [b]kawałek[/b] twojego ciasta?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068554-611","front":"I am","back":"jestem","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]I am[/b] excited about the upcoming trip.","backDesc":"[b]Jestem[/b] podekscytowany nadchodzącą wycieczką.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068554-612","front":"coast","back":"wybrzeże","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They enjoyed a walk along the [b]coast[/b] at sunset.","backDesc":"Cieszyli się spacerem wzdłuż [b]wybrzeża[/b] o zachodzie słońca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068554-613","front":"present","back":"teraźniejszy","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Living in the [b]present[/b] helps reduce stress.","backDesc":"Życie w [b]teraźniejszym[/b] pomaga zmniejszyć stres.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068555-614","front":"copy","back":"kopia","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please make a [b]copy[/b] of this document for your records.","backDesc":"Proszę zrobić [b]kopię[/b] tego dokumentu do swoich akt.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068555-615","front":"heavy","back":"ciężki","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The box was too [b]heavy[/b] for her to lift alone.","backDesc":"Pudełko było zbyt [b]ciężkie[/b], aby podnieść je sama.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068555-616","front":"phrase","back":"wyrażenie, zwrot","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The phrase \"break the ice\" means to initiate conversation.","backDesc":"Zwrot \"break the ice\" oznacza rozpoczęcie rozmowy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068555-617","front":"dance","back":"taniec","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]dance[/b] under the stars.","backDesc":"Postanowili [b]tańczyć[/b] pod gwiazdami.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068556-618","front":"silent","back":"cichy","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The library was [b]silent[/b], allowing everyone to concentrate.","backDesc":"Biblioteka była [b]cicha[/b], co pozwalało wszystkim się skoncentrować.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068556-619","front":"engine","back":"silnik","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The car's [b]engine[/b] roared to life after the start.","backDesc":"[b]Silnik[/b] samochodu zrywał do życia po starcie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068556-620","front":"tall","back":"wysoki","category":"Część 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He is very [b]tall[/b], making it easy for him to reach high places.","backDesc":"Jest bardzo [b]wysoki[/b], co ułatwia mu sięganie na wysokie miejsca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068556-621","front":"position","back":"pozycja","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She secured the [b]position[/b] of team leader after the election.","backDesc":"Zdobyła [b]pozycję[/b] lidera zespołu po wyborach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068556-622","front":"sand","back":"piasek","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The children built a castle using [b]sand[/b] from the beach.","backDesc":"Dzieci zbudowały zamek używając [b]piasku[/b] z plaży.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068557-623","front":"arm","back":"ręka","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He injured his [b]arm[/b] while playing basketball.","backDesc":"Uraził swoją [b]rękę[/b] podczas gry w koszykówkę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068557-624","front":"soil","back":"gleba","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Healthy [b]soil[/b] is essential for growing crops.","backDesc":"Zdrowa [b]gleba[/b] jest niezbędna do uprawy roślin.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068557-625","front":"wide","back":"szeroki","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The river is very [b]wide[/b] at this point.","backDesc":"Rzeka jest bardzo [b]szeroka[/b] w tym miejscu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068557-626","front":"roll","back":"toczyć","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]roll[/b] the dough until it's smooth.","backDesc":"Proszę [b]toczyć[/b] ciasto, aż będzie gładkie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068558-627","front":"sail","back":"żeglować","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]sail[/b] around the Caribbean islands.","backDesc":"Postanowili [b]żeglować[/b] wokół karaibskich wysp.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068558-628","front":"temperature","back":"temperatura","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]temperature[/b] dropped suddenly during the night.","backDesc":"[b]Temperatura[/b] nagle spadła podczas nocy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068558-629","front":"material","back":"materiał","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The dress was made from a luxurious [b]material[/b].","backDesc":"Sukienka była wykonana z luksusowego [b]materiału[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068558-630","front":"finger","back":"palec u ręki","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He injured his [b]finger[/b] while cooking.","backDesc":"Zranił [b]palec u ręki[/b] podczas gotowania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068559-631","front":"size","back":"rozmiar","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"What [b]size[/b] do you wear for shoes?","backDesc":"Jaki [b]rozmiar[/b] nosisz butów?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068559-632","front":"industry","back":"przemysł","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The automotive [b]industry[/b] is rapidly evolving with new technologies.","backDesc":"[b]Przemysł[/b] motoryzacyjny szybko się rozwija dzięki nowym technologiom.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068559-633","front":"vary","back":"urozmaicać","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Her interests [b]vary[/b] from art to science.","backDesc":"Jej zainteresowania [b]urozmaicają się[/b] od sztuki po naukę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068559-634","front":"value","back":"wartość","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Honesty is a core [b]value[/b] in their family.","backDesc":"Uczciwość jest podstawową [b]wartością[/b] w ich rodzinie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068560-635","front":"settle","back":"roztrzygać, osiadać","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]settle[/b] in a quiet village.","backDesc":"Postanowili [b]roztrzygać[/b] się w spokojnej wiosce.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068560-636","front":"fight","back":"walka","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They had to [b]fight[/b] for their rights.","backDesc":"Musieli [b]walczyć[/b] o swoje prawa.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068560-637","front":"speak","back":"mówić","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She loves to [b]speak[/b] in public about her experiences.","backDesc":"Uwielbia [b]mówić[/b] publicznie o swoich doświadczeniach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068561-638","front":"lie","back":"leżeć, kłamstwo","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Don't [b]lie[/b] about your actions.","backDesc":"Nie [b]kłam[/b] o swoich działaniach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068561-639","front":"weight","back":"waga","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She lost a significant amount of [b]weight[/b] through exercise.","backDesc":"Straciła znaczną [b]wagę[/b] dzięki ćwiczeniom.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068561-640","front":"beat","back":"bicie","category":"Część 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Listen to the [b]beat[/b] of the drums during the concert.","backDesc":"Słuchaj [b]bicia[/b] bębnów podczas koncertu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068561-641","front":"general","back":"ogólny","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He gave a [b]general[/b] overview of the project.","backDesc":"Przedstawił [b]ogólny[/b] zarys projektu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068562-642","front":"excite","back":"ekscytować","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The news of the promotion really [b]excited[/b] her.","backDesc":"Wiadomość o awansie naprawdę ją [b]ekscytowała[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068562-643","front":"ice","back":"lód","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The pond was covered with a thick layer of [b]ice[/b].","backDesc":"Staw był pokryty grubą warstwą [b]lodu[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068562-644","front":"natural","back":"naturalny","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She prefers using [b]natural[/b] ingredients in her recipes.","backDesc":"Woli używać [b]naturalnych[/b] składników w swoich przepisach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068562-645","front":"matter","back":"sprawa, znaczenie, materia","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]matter[/b] was resolved after a lengthy discussion.","backDesc":"[b]Sprawa[/b] została rozwiązana po długiej dyskusji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068562-646","front":"view","back":"widok","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"From the top of the hill, the [b]view[/b] was breathtaking.","backDesc":"Z szczytu wzgórza [b]widok[/b] był zapierający dech w piersiach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068563-647","front":"circle","back":"koło, okrąg","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Draw a perfect [b]circle[/b] using the compass.","backDesc":"Narysuj idealne [b]koło[/b] za pomocą cyrkla.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068563-648","front":"sense","back":"sens","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He lost his [b]sense[/b] of direction in the unfamiliar city.","backDesc":"Stracił [b]sens[/b] kierunku w nieznanym mieście.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068563-649","front":"pair","back":"para","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She bought a new [b]pair[/b] of shoes yesterday.","backDesc":"Wczoraj kupiła nową [b]parę[/b] butów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068563-650","front":"ear","back":"ucho","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He whispered the secret into her [b]ear[/b].","backDesc":"Szeptał sekret do jej [b]ucha[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068564-651","front":"include","back":"zawierać","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The package will [b]include[/b] all necessary accessories.","backDesc":"Pakiet będzie [b]zawierał[/b] wszystkie niezbędne akcesoria.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068564-652","front":"else","back":"jeszcze","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Is there anything [b]else[/b] you need before we leave?","backDesc":"Czy potrzebujesz [b]jeszcze[/b] czegoś, zanim wyjdziemy?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068564-653","front":"divide","back":"podzielić","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"We need to [b]divide[/b] the tasks among the team members.","backDesc":"Musimy [b]podzielić[/b] zadania między członków zespołu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068564-654","front":"quite","back":"całkiem","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The movie was [b]quite[/b] entertaining and kept us engaged.","backDesc":"Film był [b]całkiem[/b] zabawny i utrzymywał nas w napięciu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068565-655","front":"syllable","back":"sylaba","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The word 'banana' has three [b]syllables[/b].","backDesc":"Słowo 'banana' ma trzy [b]sylaby[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068565-656","front":"broke","back":"złamałem, złamać (w czasie przeszłym)","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He accidentally [b]broke[/b] the vase while cleaning.","backDesc":"Przypadkowo [b]złamałem[/b] wazon podczas sprzątania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068565-657","front":"felt","back":"czułem, czuć (w czasie przeszłym)","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She [b]felt[/b] a sense of accomplishment after finishing the project.","backDesc":"[b]Czułem[/b] poczucie osiągnięcia po zakończeniu projektu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068565-658","front":"case","back":"sprawa","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The detective worked tirelessly on the mysterious [b]case[/b].","backDesc":"Detektyw pracował niestrudzenie nad tajemniczą [b]sprawą[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068566-659","front":"perhaps","back":"być może","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]Perhaps[/b] we should reconsider our strategy.","backDesc":"[b]Być może[/b] powinniśmy ponownie rozważyć naszą strategię.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068566-660","front":"middle","back":"środkowy","category":"Część 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He lives in the [b]middle[/b] of the city, close to all amenities.","backDesc":"Mieszka w [b]środkowej[/b] części miasta, blisko wszystkich udogodnień.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068566-661","front":"pick","back":"podnosić","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]pick[/b] up the trash before you leave.","backDesc":"Proszę [b]podnosić[/b] śmieci zanim odejdziesz.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068566-662","front":"kill","back":"zabić","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He didn't mean to [b]kill[/b] the time during the meeting.","backDesc":"Nie miał zamiaru [b]zabić[/b] czasu podczas spotkania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068566-663","front":"sudden","back":"nagły","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"There was a [b]sudden[/b] change in the weather.","backDesc":"Nastąpiła [b]nagła[/b] zmiana pogody.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068567-664","front":"son","back":"syn","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Their [b]son[/b] just started high school this year.","backDesc":"Ich [b]syn[/b] właśnie rozpoczął liceum w tym roku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068567-665","front":"count","back":"liczyć","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She can [b]count[/b] to one hundred effortlessly.","backDesc":"Potrafi [b]liczyć[/b] do stu bez wysiłku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068567-666","front":"lake","back":"jezioro","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They spent the weekend fishing at the [b]lake[/b].","backDesc":"Spędzili weekend na łowieniu ryb w [b]jeziorze[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068567-667","front":"square","back":"kwadrat","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Draw a perfect [b]square[/b] using the ruler.","backDesc":"Narysuj idealny [b]kwadrat[/b] używając linijki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068568-668","front":"moment","back":"chwila","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Enjoy every [b]moment[/b] with your loved ones.","backDesc":"Ciesz się każdą [b]chwilą[/b] z bliskimi.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068568-669","front":"reason","back":"powód","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"What's the [b]reason[/b] for the delay?","backDesc":"Jaki jest [b]powód[/b] opóźnienia?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068568-670","front":"scale","back":"skala","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The map shows the [b]scale[/b] of the region accurately.","backDesc":"Mapa dokładnie pokazuje [b]skale[/b] regionu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068568-671","front":"length","back":"długość","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Measure the [b]length[/b] of the table using a tape measure.","backDesc":"Zmierz [b]długość[/b] stołu za pomocą taśmy mierniczej.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068569-672","front":"loud","back":"głośny","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The music was too [b]loud[/b] for her to concentrate.","backDesc":"Muzyka była zbyt [b]głośna[/b], aby mogła się skoncentrować.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068569-673","front":"represent","back":"reprezentować","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She was chosen to [b]represent[/b] her school in the competition.","backDesc":"Została wybrana, aby [b]reprezentować[/b] swoją szkołę w konkursie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068569-674","front":"spring","back":"wiosna","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Flowers begin to bloom in the [b]spring[/b].","backDesc":"Kwiaty zaczynają kwitnąć na [b]wiosnę[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068569-675","front":"art","back":"sztuka","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She expressed her feelings through [b]art[/b].","backDesc":"Wyraziła swoje uczucia poprzez [b]sztukę[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068569-676","front":"observe","back":"obserwować","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Scientists [b]observe[/b] the stars to understand the universe.","backDesc":"Naukowcy [b]obserwują[/b] gwiazdy, aby zrozumieć wszechświat.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068570-677","front":"subject","back":"podmiot","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"In the sentence, the [b]subject[/b] performs the action.","backDesc":"W zdaniu [b]podmiot[/b] wykonuje akcję.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068570-678","front":"child","back":"dziecko","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Every [b]child[/b] deserves a loving home.","backDesc":"Każde [b]dziecko[/b] zasługuje na kochający dom.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068570-679","front":"region","back":"okolica","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]region[/b] is known for its beautiful landscapes.","backDesc":"[b]Okolica[/b] jest znana ze swoich pięknych krajobrazów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068570-680","front":"straight","back":"prosty","category":"Część 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Draw a [b]straight[/b] line without any curves.","backDesc":"Narysuj [b]prostą[/b] linię bez żadnych zakrętów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068571-681","front":"energy","back":"energia","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Renewable [b]energy[/b] sources are vital for the future.","backDesc":"Odnawialne źródła [b]energii[/b] są kluczowe dla przyszłości.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068571-682","front":"consonant","back":"spółgłoska","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"In the word 'cat', 'c' is a [b]consonant[/b].","backDesc":"W słowie 'cat', 'c' jest [b]spółgłoską[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068571-683","front":"hunt","back":"polować","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They went to [b]hunt[/b] for wild game in the forest.","backDesc":"Poszli [b]polować[/b] na dzikie zwierzęta w lesie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068571-684","front":"nation","back":"naród","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"A [b]nation[/b] is built on the unity of its people.","backDesc":"[b]Naród[/b] jest budowany na jedności jego ludzi.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068571-685","front":"probable","back":"prawdopodobny","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It's [b]probable[/b] that it will rain tomorrow.","backDesc":"Jest [b]prawdopodobne[/b], że jutro będzie padać.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068572-686","front":"dictionary","back":"słownik","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She consulted the [b]dictionary[/b] to find the meaning of the word.","backDesc":"Skonsultowała się ze [b]słownikiem[/b], aby znaleźć znaczenie słowa.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068572-687","front":"bed","back":"łóżko","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He made his [b]bed[/b] neatly every morning.","backDesc":"Codziennie rano starannie ścielił swoje [b]łóżko[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068572-688","front":"milk","back":"mleko","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She prefers to drink [b]milk[/b] with her cereal.","backDesc":"Woli pić [b]mleko[/b] z płatkami śniadaniowymi.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068572-689","front":"brother","back":"brat","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Her [b]brother[/b] is studying engineering at university.","backDesc":"Jej [b]brat[/b] studiuje inżynierię na uniwersytecie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068573-690","front":"speed","back":"prędkość","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The car reached an incredible [b]speed[/b] on the highway.","backDesc":"Samochód osiągnął niesamowitą [b]prędkość[/b] na autostradzie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068573-691","front":"egg","back":"jajko","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She cracked a [b]egg[/b] into the bowl to make the cake batter.","backDesc":"Ona rozbiła [b]jajko[/b] do miski, aby przygotować ciasto.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068573-692","front":"method","back":"metoda","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The scientist introduced a new [b]method[/b] for analyzing data.","backDesc":"Naukowiec przedstawił nową [b]metodę[/b] analizy danych.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068573-693","front":"ride","back":"jazda","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to take a [b]ride[/b] through the countryside on Sunday.","backDesc":"Postanowili wybrać się na [b]jazdę[/b] po wsi w niedzielę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068573-694","front":"organ","back":"narząd","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The heart is a vital [b]organ[/b] that pumps blood throughout the body.","backDesc":"Serce jest ważnym [b]narządem[/b], który pompuje krew po całym ciele.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068574-695","front":"cell","back":"komórka","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Each [b]cell[/b] in the body has a specific function.","backDesc":"Każda [b]komórka[/b] w ciele ma określoną funkcję.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068574-696","front":"pay","back":"płacić","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"You need to [b]pay[/b] the bill before leaving the restaurant.","backDesc":"Musisz [b]płacić[/b] rachunek przed opuszczeniem restauracji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068574-697","front":"believe","back":"wierzyć","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I [b]believe[/b] in the power of positive thinking.","backDesc":"[b]Wierzę[/b] w moc pozytywnego myślenia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068574-698","front":"age","back":"wiek","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"With each passing [b]age[/b], people gain more wisdom.","backDesc":"Z każdym mijającym [b]wiekiem[/b] ludzie zdobywają więcej mądrości.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068575-699","front":"fraction","back":"frakcja, odrobina","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Only a small [b]fraction[/b] of the students passed the exam.","backDesc":"Tylko mała [b]frakcja[/b] studentów zdała egzamin.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068575-700","front":"section","back":"sekcja","category":"Część 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please turn to the relevant [b]section[/b] in the manual for instructions.","backDesc":"Proszę przejść do odpowiedniej [b]sekcji[/b] w instrukcji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068575-701","front":"forest","back":"las","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They went for a hike in the dense [b]forest[/b].","backDesc":"Poszli na wędrówkę w gęstym [b]lesie[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068575-702","front":"dress","back":"sukienka","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She wore a beautiful [b]dress[/b] to the party.","backDesc":"Założyła piękną [b]sukienkę[/b] na przyjęcie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068576-703","front":"sit","back":"siadać","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]sit[/b] down and make yourself comfortable.","backDesc":"Proszę [b]siadać[/b] i poczuć się komfortowo.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068576-704","front":"cloud","back":"chmura","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The sky was filled with fluffy [b]clouds[/b] on that day.","backDesc":"Niebo było pełne puszystych [b]chmur[/b] tego dnia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068576-705","front":"race","back":"wyścig, rasa","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She won the [b]race[/b] with an impressive speed.","backDesc":"Wygrała [b]wyścig[/b] z imponującą prędkością.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068577-706","front":"surprise","back":"zaskoczyć","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The unexpected party was a delightful [b]surprise[/b].","backDesc":"Niespodziewane przyjęcie było przyjemnym [b]zaskoczeniem[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068577-707","front":"window","back":"okno","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She looked out the [b]window[/b] to enjoy the view.","backDesc":"Spojrzała przez [b]okno[/b], aby cieszyć się widokiem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068577-708","front":"quiet","back":"cichy","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The library is a [b]quiet[/b] place to study.","backDesc":"Biblioteka jest [b]cichym[/b] miejscem do nauki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068578-709","front":"store","back":"zapas, sklep","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]store[/b] their belongings in the attic.","backDesc":"Postanowili [b]zapasowo przechować[/b] swoje rzeczy na poddaszu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068578-710","front":"stone","back":"kamień","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He skipped a [b]stone[/b] across the calm lake.","backDesc":"Ona podrzuciła [b]kamień[/b] na spokojnym jeziorze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068578-711","front":"summer","back":"lato","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They are planning a vacation for the upcoming [b]summer[/b].","backDesc":"Planują wakacje na nadchodzące [b]lato[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068578-712","front":"tiny","back":"malutki","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She adopted a [b]tiny[/b] kitten from the shelter.","backDesc":"Adoptowała [b]malutkiego[/b] kotka ze schroniska.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068579-713","front":"train","back":"pociąg","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He boarded the [b]train[/b] to commute to work.","backDesc":"Wsiadł do [b]pociągu[/b], aby dojechać do pracy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068579-714","front":"climb","back":"wspinać się","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]climb[/b] the mountain despite the harsh weather.","backDesc":"Postanowili [b]wspinać się[/b] na górę pomimo złej pogody.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068579-715","front":"sleep","back":"spać","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"After a long day, she was eager to [b]sleep[/b].","backDesc":"Po długim dniu była chętna, aby [b]spać[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068579-716","front":"cool","back":"chłodny","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The evening breeze was pleasantly [b]cool[/b].","backDesc":"Wieczorna bryza była przyjemnie [b]chłodna[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068580-717","front":"prove","back":"udowadniać","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He worked hard to [b]prove[/b] his theory.","backDesc":"Ciężko pracował, aby [b]udowodnić[/b] swoją teorię.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068580-718","front":"design","back":"projekt","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided to [b]design[/b] her own line of clothing.","backDesc":"Postanowiła [b]projektować[/b] własną linię ubrań.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068580-719","front":"lone","back":"samotny","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He felt [b]lone[/b] after moving to a new city.","backDesc":"Czuł się [b]samotny[/b] po przeprowadzce do nowego miasta.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068580-720","front":"poor","back":"biedny","category":"Część 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They donated money to help the [b]poor[/b] families in the area.","backDesc":"Przekazali pieniądze, aby pomóc [b]biednym[/b] rodzinom w okolicy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068580-721","front":"leg","back":"noga","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He injured his [b]leg[/b] during the football match.","backDesc":"Uraził swoją [b]nogę[/b] podczas meczu piłkarskiego.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068581-722","front":"lot","back":"wiele","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"There is a [b]lot[/b] of work to be done before the deadline.","backDesc":"Jest [b]wiele[/b] pracy do wykonania przed terminem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068581-723","front":"exercise","back":"ćwiczenie","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Regular [b]exercise[/b] is essential for good health.","backDesc":"Regularne [b]ćwiczenia[/b] są niezbędne dla dobrego zdrowia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068581-724","front":"experiment","back":"doświadczenie","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The students conducted a [b]experiment[/b] in the chemistry lab.","backDesc":"Studenci przeprowadzili [b]doświadczenie[/b] w laboratorium chemicznym.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068582-725","front":"wall","back":"ściana","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They painted the [b]wall[/b] a bright blue color.","backDesc":"Pomalowali [b]ścianę[/b] na jasnoniebieski kolor.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068582-726","front":"bottom","back":"dno","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The treasure was buried deep in the [b]bottom[/b] of the ocean.","backDesc":"Skarb został zakopany głęboko na [b]dnie[/b] oceanu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068582-727","front":"catch","back":"złapać","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She managed to [b]catch[/b] the ball just in time.","backDesc":"Udało jej się [b]złapać[/b] piłkę w ostatniej chwili.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068582-728","front":"key","back":"klucz","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Don't forget to bring the [b]key[/b] to unlock the door.","backDesc":"Nie zapomnij zabrać [b]klucza[/b], aby otworzyć drzwi.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068584-729","front":"mount","back":"góra, wierzchowiec","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]mount[/b] their bicycles for the long journey.","backDesc":"Postanowili [b]wierzchowiec[/b] swoich rowerów na długą podróż.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068584-730","front":"iron","back":"żelazo","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The blacksmith forged the [b]iron[/b] into a sturdy tool.","backDesc":"Kowal kuł [b]żelazo[/b] na wytrzymałe narzędzie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068584-731","front":"wish","back":"życzenie, pragnienie","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She made a [b]wish[/b] upon a shooting star.","backDesc":"Zrobiła [b]życzenie[/b] na spadającą gwiazdę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068584-732","front":"single","back":"pojedynczy","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He prefers to live a [b]single[/b] life without complications.","backDesc":"Woli prowadzić [b]pojedyncze[/b] życie bez komplikacji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068585-733","front":"sky","back":"niebo","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]sky[/b] was painted with hues of orange and pink during sunset.","backDesc":"[b]Niebo[/b] było pomalowane odcieniami pomarańczu i różu podczas zachodu słońca.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068585-734","front":"stick","back":"kij","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He used a [b]stick[/b] to draw shapes in the sand.","backDesc":"Użył [b]kija[/b], aby rysować kształty w piasku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068585-735","front":"board","back":"tablica","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The teacher wrote the homework on the [b]board[/b].","backDesc":"Nauczyciel napisał zadanie domowe na [b]tablicy[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068585-736","front":"flat","back":"mieszkanie","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They moved into a new [b]flat[/b] downtown.","backDesc":"Przeprowadzili się do nowego [b]mieszkania[/b] w centrum miasta.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068585-737","front":"joy","back":"radość","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Her [b]joy[/b] was evident when she saw her family.","backDesc":"Jej [b]radość[/b] była widoczna, gdy zobaczyła rodzinę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068586-738","front":"twenty","back":"dwadzieścia","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He has been working here for over [b]twenty[/b] years.","backDesc":"Pracuje tu od ponad [b]dwudziestu[/b] lat.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068586-739","front":"winter","back":"zima","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They love skiing during the [b]winter[/b] season.","backDesc":"Uwielbiają jeździć na nartach podczas [b]zimy[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068586-740","front":"skin","back":"skóra","category":"Część 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Proper care is essential for healthy [b]skin[/b].","backDesc":"Odpowiednia pielęgnacja jest niezbędna dla zdrowej [b]skóry[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068586-741","front":"sat","back":"siedzieć w czasie przeszłym","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She [b]sat[/b] quietly by the window all afternoon.","backDesc":"Ona [b]siedziała[/b] cicho przy oknie przez cały popołudnie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068587-742","front":"smile","back":"uśmiech. uśmiechać się","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"His warm [b]smile[/b] made everyone feel welcome.","backDesc":"Jego ciepły [b]uśmiech[/b] sprawił, że wszyscy czuli się mile widziani.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068587-743","front":"written","back":"napisane lub pisać w czasie perfect","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The letter was [b]written[/b] with great care.","backDesc":"List był [b]napisany[/b] z wielką starannością.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068587-744","front":"crease","back":"marszczyć, gnieść","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]crease[/b] the paper neatly along the line.","backDesc":"Proszę [b]marszczyć[/b] papier starannie wzdłuż linii.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068587-745","front":"wild","back":"dziki","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They explored the [b]wild[/b] forests during their adventure.","backDesc":"Odkrywali [b]dzikie[/b] lasy podczas swojej przygody.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068587-746","front":"hole","back":"dziura","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"There is a [b]hole[/b] in your sock that needs to be fixed.","backDesc":"W twojej skarpetce jest [b]dziura[/b], którą trzeba naprawić.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068588-747","front":"instrument","back":"instrument","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She plays the [b]instrument[/b] beautifully in the orchestra.","backDesc":"Ona pięknie gra na [b]instrumencie[/b] w orkiestrze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068588-748","front":"trade","back":"handel ","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]trade[/b] goods at the market.","backDesc":"Postanowili [b]handelować[/b] towarami na targu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068588-749","front":"kept","back":"(trzymany i trzymać w czasie perfect)","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has [b]kept[/b] all her childhood memories safely.","backDesc":"Ona [b]trzymała[/b] wszystkie swoje wspomnienia z dzieciństwa bezpiecznie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068588-750","front":"melody","back":"melodia","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The song's beautiful [b]melody[/b] captivated the audience.","backDesc":"Piękna [b]melodia[/b] piosenki oczarowała publiczność.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068589-751","front":"glass","back":"szkło","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Be careful not to drop the [b]glass[/b] on the floor.","backDesc":"Uważaj, żeby nie upuścić [b]szkła[/b] na podłogę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068589-752","front":"trip","back":"wycieczka","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They went on a [b]trip[/b] to the mountains last summer.","backDesc":"Oni wybrali się na [b]wycieczkę[/b] w góry zeszłego lata.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068589-753","front":"grass","back":"trawa","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The children played barefoot on the soft [b]grass[/b].","backDesc":"Dzieci bawiły się boso na miękkiej [b]trawie[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068589-754","front":"office","back":"biuro","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She spends most of her day working in the [b]office[/b].","backDesc":"Spędza większość dnia pracując w [b]biurze[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068590-755","front":"cow","back":"krowa","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]cow[/b] grazed peacefully in the meadow.","backDesc":"[b]Krowa[/b] pasła się spokojnie na łące.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068590-756","front":"receive","back":"otrzymać","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She was excited to [b]receive[/b] the gift from her friend.","backDesc":"Była podekscytowana, że [b]otrzymać[/b] prezent od przyjaciółki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068590-757","front":"job","back":"praca","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He found a new [b]job[/b] that he enjoys.","backDesc":"Znalazł nową [b]pracę[/b], którą lubi.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068590-758","front":"row","back":"rząd","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]row[/b] across the lake in a small boat.","backDesc":"Postanowili [b]rządzić[/b] przez jezioro małą łódką.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068591-759","front":"edge","back":"skraj","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He stood on the [b]edge[/b] of the cliff, looking out at the sea.","backDesc":"Stał na [b]skraju[/b] klifu, patrząc na morze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068591-760","front":"mouth","back":"buzia","category":"Część 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She covered her [b]mouth[/b] to hide her smile.","backDesc":"Przykryła swoją [b]buzia[/b], aby ukryć uśmiech.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068591-761","front":"sign","back":"znak","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"There was a [b]sign[/b] indicating the direction to the museum.","backDesc":"Był [b]znak[/b], wskazujący kierunek do muzeum.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068591-762","front":"exact","back":"dokładny","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She provided the [b]exact[/b] measurements needed for the project.","backDesc":"Dostarczyła [b]dokładne[/b] wymiary potrzebne do projektu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068592-763","front":"visit","back":"odwiedzać","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They plan to [b]visit[/b] their grandparents during the holidays.","backDesc":"Planują [b]odwiedzać[/b] swoich dziadków podczas wakacji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068592-764","front":"symbol","back":"symbol","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The dove is a [b]symbol[/b] of peace.","backDesc":"Gołąb jest [b]symbolem[/b] pokoju.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068592-765","front":"past","back":"przeszły","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He often reflects on his [b]past[/b] experiences.","backDesc":"Często myśli o swoich [b]przeszłych[/b] doświadczeniach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068592-766","front":"die","back":"umierać","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Many believe that stars [b]die[/b] when they exhaust their fuel.","backDesc":"Wielu wierzy, że gwiazdy [b]umierają[/b], gdy wyczerpią swoje paliwo.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068592-767","front":"soft","back":"miękki","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The blanket is incredibly [b]soft[/b] and comfortable.","backDesc":"Koc jest niesamowicie [b]miękki[/b] i wygodny.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068593-768","front":"least","back":"najmniej","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"At [b]least[/b], we tried our best to solve the problem.","backDesc":"[b]Przynajmniej[/b] staraliśmy się jak najlepiej rozwiązać problem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068593-769","front":"fun","back":"zabawa","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They had a lot of [b]fun[/b] at the amusement park.","backDesc":"Mieli dużo [b]zabawy[/b] w parku rozrywki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068593-770","front":"trouble","back":"problem","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She didn't want to [b]trouble[/b] anyone with her issues.","backDesc":"Nie chciała [b]problemu[/b] nikomu ze swoimi problemami.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068594-771","front":"bright","back":"jasny","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]bright[/b] sun made it difficult to see without sunglasses.","backDesc":"[b]Jasne[/b] słońce utrudniało widzenie bez okularów przeciwsłonecznych.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068594-772","front":"shout","back":"krzyczeć","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He had to [b]shout[/b] to be heard over the loud music.","backDesc":"Musiał [b]krzyczeć[/b], aby być słyszanym ponad głośną muzyką.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068594-773","front":"gas","back":"benzyna, gaz","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The car ran out of [b]gas[/b] in the middle of the road.","backDesc":"Samochód zatrzymał się z powodu braku [b]benzyny[/b] na środku drogi.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068594-774","front":"except","back":"z wyjątkiem","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Everyone [b]except[/b] John attended the meeting.","backDesc":"Wszyscy [b]z wyjątkiem[/b] Johna uczestniczyli w spotkaniu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068595-775","front":"weather","back":"pogoda","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]weather[/b] has been unpredictable lately.","backDesc":"[b]Pogoda[/b] ostatnio była nieprzewidywalna.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068595-776","front":"wrote","back":"pisałem - pisać (w czasie przeszłym)","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She [b]wrote[/b] a heartfelt letter to her friend.","backDesc":"Napisała [b]pisałem[/b] serdeczny list do swojej przyjaciółki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068595-777","front":"month","back":"miesiąc","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They have been living here for over a [b]month[/b].","backDesc":"Mieszkają tu od ponad [b]miesiąca[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068595-778","front":"seed","back":"nasienie","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Planting a [b]seed[/b] can lead to a beautiful flower.","backDesc":"Sianie [b]nasienia[/b] może prowadzić do pięknego kwiatu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068596-779","front":"million","back":"milion","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She dreams of earning a [b]million[/b] dollars one day.","backDesc":"Marzy o zarobieniu [b]miliona[/b] dolarów pewnego dnia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068596-780","front":"tone","back":"ton","category":"Część 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"His [b]tone[/b] of voice was calm and reassuring.","backDesc":"Jego [b]ton[/b] głosu był spokojny i uspokajający.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068596-781","front":"bear","back":"niedźwiedź","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"A [b]bear[/b] was seen wandering near the campsite.","backDesc":"[b]Niedźwiedź[/b] został zauważony w pobliżu obozowiska.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068596-782","front":"join","back":"dołączyć","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Would you like to [b]join[/b] us for dinner tonight?","backDesc":"Czy chciałbyś [b]dołączyć[/b] do nas na kolację dziś wieczorem?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068596-783","front":"finish","back":"kończyć","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She managed to [b]finish[/b] the marathon despite the exhaustion.","backDesc":"Udało jej się [b]kończyć[/b] maraton mimo zmęczenia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068597-784","front":"suggest","back":"sugerować","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He didn't want to [b]suggest[/b] any changes to the plan.","backDesc":"Nie chciał [b]sugerować[/b] żadnych zmian w planie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068597-785","front":"happy","back":"szczęśliwy","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She felt [b]happy[/b] after receiving good news.","backDesc":"Czuła się [b]szczęśliwa[/b] po otrzymaniu dobrych wiadomości.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068597-786","front":"clean","back":"czysty","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It's important to keep your room [b]clean[/b].","backDesc":"Ważne jest, aby utrzymywać swój pokój [b]czysty[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068597-787","front":"hope","back":"nadzieja","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They [b]hope[/b] for a better future for their children.","backDesc":"[b]Nadzieja[/b] na lepszą przyszłość dla ich dzieci.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068598-788","front":"break","back":"łamać","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Be careful not to [b]break[/b] the fragile glass.","backDesc":"Uważaj, żeby nie [b]łamać[/b] kruchego szkła.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068598-789","front":"flower","back":"kwiat","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The garden was full of colorful [b]flowers[/b].","backDesc":"Ogród był pełen kolorowych [b]kwiatów[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068598-790","front":"lady","back":"kobieta","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]lady[/b] at the reception was very helpful.","backDesc":"[b]Kobieta[/b] na recepcji była bardzo pomocna.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068599-791","front":"clothe","back":"ubierać","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided to [b]clothe[/b] herself in elegant attire for the gala.","backDesc":"Zawsze staram się [b]ubierać[/b] modnie na specjalne okazje.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068599-792","front":"yard","back":"podwórko","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The children played happily in the spacious [b]yard[/b].","backDesc":"Koty często spędzają czas na zabawie w [b]podwórku[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068599-793","front":"strange","back":"dziwny","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He had a [b]strange[/b] feeling that something was amiss.","backDesc":"To [b]dziwne[/b], jak nagle zmieniła swoje plany.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068599-794","front":"rise","back":"wzrost","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"There has been a significant [b]rise[/b] in temperatures this summer.","backDesc":"Obserwujemy [b]wzrost[/b] zainteresowania ekologią.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068600-795","front":"gone","back":"poszedł, odszedł, miniony","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"By the time we arrived, he was already [b]gone[/b].","backDesc":"Miniony tydzień był pełen wyzwań, ale już [b]poszedł[/b] za nami.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068600-796","front":"bad","back":"zły","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The weather turned [b]bad[/b] just as we started our hike.","backDesc":"Czułem się [b]zły[/b] po długim dniu pracy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068600-797","front":"jump","back":"skok","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She made a daring [b]jump[/b] off the cliff into the lake.","backDesc":"Wykonał wysoki [b]skok[/b] na arenie sportowej.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068600-798","front":"blow","back":"dmuchać","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The strong wind began to [b]blow[/b] fiercely during the storm.","backDesc":"Musiałem [b]dmuchać[/b] świeczki na torcie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068600-799","front":"baby","back":"dziecko","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]baby[/b] smiled for the first time today.","backDesc":"Każde [b]dziecko[/b] potrzebuje dużo uwagi i miłości.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068601-800","front":"oil","back":"olej","category":"Część 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She added a few drops of [b]oil[/b] to the dressing for extra flavor.","backDesc":"Używam [b]oleju[/b] roślinnego do smażenia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068601-801","front":"eight","back":"osiem","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has [b]eight[/b] colorful balloons floating in the sky.","backDesc":"Dzieci świętowały swoje [b]osiem[/b] urodziny z wielką radością.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068601-802","front":"blood","back":"krew","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"A drop of [b]blood[/b] fell onto the pristine white tablecloth.","backDesc":"Dbałem o zdrowie swojej [b]krwi[/b] poprzez regularne badania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068601-803","front":"village","back":"wioska","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The quaint [b]village[/b] was nestled between rolling hills.","backDesc":"Moja [b]wioska[/b] jest znana z tradycyjnych festiwali.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068602-804","front":"touch","back":"dotyk","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Her gentle [b]touch[/b] comforted him during the difficult times.","backDesc":"Czułem ciepły [b]dotyk[/b] słońca na swojej skórze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068602-805","front":"meet","back":"spotykać, poznawać","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]meet[/b] at the café to discuss the project.","backDesc":"Lubię [b]spotykać[/b] nowych ludzi podczas podróży.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068602-806","front":"grew","back":"rósł - rosnąć (w czasie przeszłym)","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The tree [b]grew[/b] taller each year, reaching the clouds.","backDesc":"Od kiedy zaczęliśmy dbać o ogród, trawa [b]rosła[/b] bujniej.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068602-807","front":"root","back":"korzeń","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The old oak tree's [b]root[/b] system was extensive and strong.","backDesc":"Musieliśmy usunąć głęboki [b]korzeń[/b] tej rośliny.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068602-808","front":"cent","back":"cent","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The candy costs fifty [b]cents[/b] each.","backDesc":"Ten produkt jest dostępny za jednego [b]centa[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068603-809","front":"buy","back":"kupować","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I decided to [b]buy[/b] the latest smartphone model.","backDesc":"Chcę [b]kupować[/b] ekologiczne produkty spożywcze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068603-810","front":"mix","back":"mieszać","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She likes to [b]mix[/b] different flavors in her desserts.","backDesc":"Nauczyłem się [b]mieszać[/b] składniki, aby uzyskać idealne ciasto.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068603-811","front":"raise","back":"podnieść, przesadzić, podwyżać","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They plan to [b]raise[/b] funds for the new community center.","backDesc":"Musieliśmy [b]podnieść[/b] wysokość obrazów na ścianach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068603-812","front":"team","back":"zespół","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Our [b]team[/b] worked tirelessly to complete the project on time.","backDesc":"Nowy [b]zespół[/b] marketingowy wprowadził innowacyjne strategie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068604-813","front":"solve","back":"rozwiązać","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She managed to [b]solve[/b] the complex puzzle in record time.","backDesc":"Musieliśmy wspólnie [b]rozwiązać[/b] ten trudny problem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068604-814","front":"wire","back":"drut","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He used a sturdy [b]wire[/b] to secure the fence.","backDesc":"Potrzebuję nowego [b]drutu[/b] do naprawy ogrodzenia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068604-815","front":"metal","back":"metal","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The sculpture was crafted from recycled [b]metal[/b] pieces.","backDesc":"Ten przedmiot został wykonany z trwałego [b]metalu[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068604-816","front":"cost","back":"kosztować","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The new car model will [b]cost[/b] significantly less than its predecessor.","backDesc":"Ten projekt [b]kosztuje[/b] więcej niż pierwotnie zakładaliśmy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068604-817","front":"whether","back":"czy","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I couldn't decide [b]whether[/b] to attend the meeting or not.","backDesc":"Nie wiedziałem, [b]czy[/b] podjąć tę decyzję.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068605-818","front":"lost","back":"zagubione","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He felt [b]lost[/b] in the vast city.","backDesc":"Klucz był [b]zagubiony[/b], więc musiałem go szukać.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068605-819","front":"push","back":"pchać","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She gave the door a gentle [b]push[/b] to open it.","backDesc":"Musiałem [b]pchać[/b] ciężkie meble przez cały dzień.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068605-820","front":"brown","back":"brązowy","category":"Część 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]brown[/b] leaves covered the forest floor.","backDesc":"Wysiadłem na [b]brązowy[/b] dywan z liśćmi.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068605-821","front":"seven","back":"siedem","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has visited [b]seven[/b] countries this year.","backDesc":"Mamy dzisiaj spotkanie o godzinie [b]siedem[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068606-822","front":"wear","back":"nosić","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He likes to [b]wear[/b] vintage clothing for a unique style.","backDesc":"Lubię [b]nosić[/b] wygodne ubrania w domu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068606-823","front":"paragraph","back":"akapit","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Each [b]paragraph[/b] in the essay should focus on a single idea.","backDesc":"Każdy [b]akapit[/b] powinien być dobrze zorganizowany.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068606-824","front":"garden","back":"ogród","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]garden[/b] was blooming with colorful flowers.","backDesc":"Spędziłem cały dzień pracując w [b]ogrodzie[/b]].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068606-825","front":"third","back":"trzeci","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He finished in [b]third[/b] place in the competition.","backDesc":"To jest mój [b]trzeci[/b] raz, kiedy próbuję tego zadania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068607-826","front":"equal","back":"równy","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"All team members should have [b]equal[/b] opportunities to contribute.","backDesc":"Każdy ma prawo do [b]równego[/b] traktowania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068607-827","front":"shall","back":"powinien i zwrot grzecznościowy","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]Shall[/b] we dance tonight?","backDesc":"[b]Powinien[/b]em przygotować się do spotkania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068607-828","front":"sent","back":"wysłane - wysyłać (w czasie przeszłym)","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has [b]sent[/b] the documents to the office.","backDesc":"List został [b]wysłany[/b] wczoraj wieczorem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068607-829","front":"held","back":"trzymam - trzymać (w czasie przeszłym)","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The meeting was [b]held[/b] in the main conference room.","backDesc":"On [b]trzymał[/b] książkę przez cały czas.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068607-830","front":"choose","back":"wybierać","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"You can [b]choose[/b] any flavor you like.","backDesc":"Musiałem [b]wybierać[/b] między dwiema ofertami pracy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068608-831","front":"hair","back":"włosy","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Her long [b]hair[/b] flowed gracefully in the wind.","backDesc":"Muszę obciąć moje [b]włosy[/b], są za długie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068608-832","front":"fell","back":"spadłem, spadać (w czasie przeszłym), ścinać (w czasie teraźniejszym)","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He [b]fell[/b] off his bike during the race.","backDesc":"Wczoraj [b]spadłem[/b] na schodach, ale nic mi nie jest.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068608-833","front":"describe","back":"opisywać","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Can you [b]describe[/b] your experience at the event?","backDesc":"Proszę, [b]opisz[/b] dokładnie, co się stało.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068608-834","front":"fit","back":"dopasowanie, pasować","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"This dress [b]fits[/b] you perfectly.","backDesc":"Te buty [b]pasują[/b] do twojej sukienki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068609-835","front":"cook","back":"gotować","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She loves to [b]cook[/b] Italian cuisine.","backDesc":"Dzisiaj wieczorem będę [b]gotować[/b] obiad dla rodziny.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068609-836","front":"flow","back":"pływ, przepływ","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The river continues to [b]flow[/b] despite the drought.","backDesc":"Energia [b]przepływa[/b] przez sieć elektryczną bez zakłóceń.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068609-837","front":"floor","back":"podłoga","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The wooden [b]floor[/b] creaked under his weight.","backDesc":"Nowa [b]podłoga[/b] w salonie wygląda elegancko.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068609-838","front":"fair","back":"jasny","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has a [b]fair[/b] complexion that never tans.","backDesc":"Wybrałem [b]jasny[/b] kolor ścian do mojego pokoju.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068610-839","front":"either","back":"zarówno, którykolwiek, obojętnie który","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"You can choose [b]either[/b] option; both are acceptable.","backDesc":"Możesz wybrać [b]zarówno[/b] tę, jak i tamtą opcję.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068610-840","front":"bank","back":"bank","category":"Część 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I need to visit the [b]bank[/b] to withdraw some money.","backDesc":"Moja [b]bank[/b] oferuje świetne stawki oszczędnościowe.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068610-841","front":"result","back":"wynik","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The final [b]result[/b] of the experiment was conclusive.","backDesc":"[b]Wynik[/b] testu był lepszy niż się spodziewaliśmy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068610-842","front":"collect","back":"zbierać","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She likes to [b]collect[/b] rare stamps from around the world.","backDesc":"Wolę [b]zbierać[/b] stare monety jako hobby.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068610-843","front":"burn","back":"palić","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Be careful not to [b]burn[/b] yourself while cooking.","backDesc":"Drzewo zaczęło [b]palić[/b] się w wyniku pożaru.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068611-844","front":"save","back":"zapisać, zaoszczędzać","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It's important to [b]save[/b] money for future needs.","backDesc":"Musiałem [b]zapisać[/b] dokumenty na komputerze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068611-845","front":"hill","back":"wzgórze","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They climbed to the top of the grassy [b]hill[/b]].","backDesc":"Na szczycie [b]wzgórza[/b] rozciągał się piękny widok.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068611-846","front":"control","back":"kontrolować","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He tried to [b]control[/b] his emotions during the meeting.","backDesc":"Musiałem [b]kontrolować[/b] swoje reakcje w trudnej sytuacji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068611-847","front":"safe","back":"bezpieczny","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Always keep your valuables in a [b]safe[/b] place.","backDesc":"To miejsce jest bardzo [b]bezpieczne[/b] do przechowywania danych.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068612-848","front":"decimal","back":"dziesiętny","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The number is written in [b]decimal[/b] format.","backDesc":"Musisz nauczyć się liczyć w systemie [b]dziesiętnym[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068612-849","front":"gentle","back":"delikatny","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She gave the injured bird a [b]gentle[/b] touch.","backDesc":"Potrzebuję [b]delikatnego[/b] podejścia do tego projektu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068612-850","front":"truck","back":"ciężarówka","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"A large [b]truck[/b] delivered the goods to the warehouse.","backDesc":"Nowa [b]ciężarówka[/b] jest bardziej wydajna niż poprzednia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068612-851","front":"woman","back":"kobieta","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]woman[/b] walked gracefully down the street.","backDesc":"Ta [b]kobieta[/b] jest liderką naszej społeczności.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068613-852","front":"noise","back":"hałas","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The constant [b]noise[/b] from the traffic was distracting.","backDesc":"Nie mogłem zasnąć z powodu [b]hałasu[/b] na zewnątrz.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068613-853","front":"captain","back":"kapitan","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]captain[/b] led the team to victory.","backDesc":"[b]Kapitan[/b] statku zapewnił bezpieczeństwo załodze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068613-854","front":"level","back":"poziom","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She reached a new [b]level[/b] of expertise in her field.","backDesc":"Wysokość [b]poziomu[/b] wody wzrosła po intensywnych opadach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068613-855","front":"practice","back":"ćwiczyć","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Regular [b]practice[/b] is essential to mastering a skill.","backDesc":"Codziennie [b]ćwiczę[/b] grę na pianinie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068613-856","front":"chance","back":"szansa","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She took a [b]chance[/b] and started her own business.","backDesc":"Nie przegap tej [b]szansy[/b] na rozwój kariery.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068614-857","front":"separate","back":"oddzielić","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It's important to [b]separate[/b] work from personal life.","backDesc":"Musiałem [b]oddzielić[/b] dokumenty według kategorii.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068614-858","front":"gather","back":"zbierać","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]gather[/b] all the necessary materials first.","backDesc":"Lubię [b]zbierać[/b] antyki w weekendy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068614-859","front":"difficult","back":"trudny","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Climbing the mountain was a [b]difficult[/b] challenge.","backDesc":"To [b]trudny[/b] problem, który wymaga dokładnej analizy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068617-860","front":"shop","back":"sklep","category":"Część 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided to [b]shop[/b] for new clothes downtown.","backDesc":"Ten [b]sklep[/b] oferuje szeroki wybór produktów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068617-861","front":"doctor","back":"lekarz","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]doctor[/b] advised him to rest and recover.","backDesc":"Odwiedziłem [b]lekarza[/b] z powodu bólu głowy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068618-862","front":"stretch","back":"rozciągać","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It's important to [b]stretch[/b] before exercising.","backDesc":"Muszę [b]rozciągać[/b] mięśnie po długim dniu pracy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068618-863","front":"please","back":"proszę","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]Please[/b] take a seat and make yourself comfortable.","backDesc":"[b]Proszę[/b] o spokojną rozmowę bez przerywania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068618-864","front":"throw","back":"rzut","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He decided to [b]throw[/b] a surprise party for his friend.","backDesc":"Wykonał mocny [b]rzut[/b] piłką na boisku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068619-865","front":"protect","back":"chronić","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It's important to [b]protect[/b] your skin from the sun.","backDesc":"Musimy [b]chronić[/b] nasze środowisko naturalne.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068619-866","front":"shine","back":"świecić, blask","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The stars [b]shine[/b] brightly in the night sky.","backDesc":"Jej uśmiech miał piękny [b]blask[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068619-867","front":"noon","back":"południe","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Let's meet at [b]noon[/b] for lunch.","backDesc":"Spotkamy się o [b]południu[/b] w kawiarni.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068619-868","front":"property","back":"własność","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]property[/b] was valued at over a million dollars.","backDesc":"To jest moja prywatna [b]własność[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068620-869","front":"whose","back":"czyje","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]Whose[/b] book is this on the table?","backDesc":"Nie wiem, [b]czyje[/b] to klucze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068620-870","front":"column","back":"rubryka","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He wrote a [b]column[/b] for the local newspaper.","backDesc":"Ta [b]rubryka[/b] porusza aktualne tematy społeczne.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068620-871","front":"locate","back":"lokalizować","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They used GPS to [b]locate[/b] the hidden treasure.","backDesc":"Musieliśmy [b]lokalizować[/b] źródło problemu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068620-872","front":"molecule","back":"molekuła","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Water is made up of two hydrogen and one oxygen [b]molecules[/b]].","backDesc":"Każda [b]molekuła[/b] ma swoją unikalną strukturę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068620-873","front":"ring","back":"pierścionek","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She wore a beautiful diamond [b]ring[/b] on her finger.","backDesc":"Dostałam nowy [b]pierścionek[/b] na urodziny.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068621-874","front":"select","back":"wybierać","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Please [b]select[/b] your preferred payment method.","backDesc":"Musiałem [b]wybierać[/b] między dwiema ofertami pracy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068621-875","front":"character","back":"charakter","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He is known for his strong [b]character[/b] and determination.","backDesc":"Ten bohater ma niezwykły [b]charakter[/b] i odwagę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068621-876","front":"wrong","back":"błędny","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She realized she had taken the [b]wrong[/b] turn.","backDesc":"To jest [b]błędny[/b] sposób rozwiązania problemu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068621-877","front":"insect","back":"owad","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"A colorful [b]insect[/b] landed on the flower.","backDesc":"Ten [b]owad[/b] jest rzadkim gatunkiem w naszym regionie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068622-878","front":"gray","back":"szary","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The sky was a dull [b]gray[/b] before the storm.","backDesc":"Mój nowy samochód jest w eleganckim kolorze [b]szarym[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068622-879","front":"caught","back":"łapałem, złapany, łapać (w czasie przeszłym)","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He [b]caught[/b] the ball just in time.","backDesc":"Wczoraj [b]łapałem[/b] pączka na pikniku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068622-880","front":"repeat","back":"powtarzać","category":"Część 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Could you please [b]repeat[/b] what you just said?","backDesc":"Musiałem [b]powtarzać[/b] instrukcje dla zespołu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068622-881","front":"period","back":"okres","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The project was completed within the set [b]period[/b].","backDesc":"Ten [b]okres[/b] rozwoju technologii był niezwykle dynamiczny.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068622-882","front":"require","back":"wymagać","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"This job will [b]require[/b] strong organizational skills.","backDesc":"Nowy projekt [b]wymaga[/b] dodatkowych zasobów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068623-883","front":"indicate","back":"wskazywać","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The signs [b]indicate[/b] a detour ahead.","backDesc":"Dane [b]wskazują[/b] na wzrost sprzedaży.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068623-884","front":"broad","back":"szeroki","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has a [b]broad[/b] range of interests.","backDesc":"Ta droga jest [b]szeroka[/b] i dobrze utrzymana.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068623-885","front":"radio","back":"radio","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He listened to the latest news on the [b]radio[/b].","backDesc":"Kupiliśmy nowoczesne [b]radio[/b] do salonu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068623-886","front":"prepare","back":"przygotowywać","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She needs to [b]prepare[/b] for her upcoming presentation.","backDesc":"Musimy [b]przygotowywać[/b] dokumenty przed spotkaniem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068624-887","front":"spoke","back":"mówić w czasie przeszłym","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He [b]spoke[/b] eloquently about his experiences.","backDesc":"Wczoraj [b]mówiłem[/b] z nim o projektach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068624-888","front":"salt","back":"sól","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Add a pinch of [b]salt[/b] to enhance the flavor.","backDesc":"Potrzebuję trochę [b]sól[/b] do tego przepisu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068624-889","front":"atom","back":"atom","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Hydrogen is the simplest [b]atom[/b] in the universe.","backDesc":"Badania nad [b]atomem[/b] otworzyły nowe możliwości w nauce.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068624-890","front":"nose","back":"nos","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has a small [b]nose[/b] that perfectly complements her face.","backDesc":"On ma szeroki [b]nos[/b] i wyraziste rysy twarzy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068624-891","front":"human","back":"człowiek","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Every [b]human[/b] has the potential to achieve greatness.","backDesc":"Każdy [b]człowiek[/b] ma potencjał do osiągnięcia wielkości.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068625-892","front":"plural","back":"liczba mnoga","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"In English grammar, [b]plural[/b] forms can change the meaning of a sentence.","backDesc":"W angielskiej gramatyce [b]liczba mnoga[/b] może zmienić znaczenie zdania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068625-893","front":"history","back":"historia","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Studying [b]history[/b] helps us understand the present.","backDesc":"Studiowanie [b]historii[/b] pomaga nam zrozumieć teraźniejszość.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068625-894","front":"anger","back":"gniew, złość","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Managing [b]anger[/b] is essential for maintaining healthy relationships.","backDesc":"Zarządzanie [b]gniewem[/b] jest kluczowe dla utrzymania zdrowych relacji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068625-895","front":"effect","back":"skutek","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]effect[/b] of climate change is becoming increasingly visible.","backDesc":"[b]Skutek[/b] zmian klimatycznych staje się coraz bardziej widoczny.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068626-896","front":"claim","back":"twierdzić","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided to [b]claim[/b] her prize at the award ceremony.","backDesc":"Zdecydowała się [b]twierdzić[/b] swoją nagrodę podczas ceremonii wręczenia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068626-897","front":"electric","back":"elektryczny","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The new [b]electric[/b] car model boasts impressive battery life.","backDesc":"Nowy model [b]elektrycznego[/b] samochodu może pochwalić się imponującą żywotnością baterii.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068626-898","front":"continent","back":"kontynent","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Africa is the second-largest [b]continent[/b] in the world.","backDesc":"Afryka jest drugim co do wielkości [b]kontynentem[/b] na świecie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068626-899","front":"expect","back":"oczekiwać","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I [b]expect[/b] great things from this talented team.","backDesc":"[b]Oczekuję[/b] wielkich rzeczy od tego utalentowanego zespołu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068627-900","front":"oxygen","back":"tlen","category":"Część 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Plants produce [b]oxygen[/b] through the process of photosynthesis.","backDesc":"Rośliny produkują [b]tlen[/b] poprzez proces fotosyntezy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068627-901","front":"crop","back":"plon","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Farmers are hopeful for a good [b]crop[/b] this year.","backDesc":"Rolnicy mają nadzieję na dobry [b]plon[/b] w tym roku.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068627-902","front":"sugar","back":"cukier","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Too much [b]sugar[/b] can have negative health effects.","backDesc":"Zbyt dużo [b]cukru[/b] może mieć negatywny wpływ na zdrowie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068627-903","front":"modern","back":"nowoczesny","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They live in a [b]modern[/b] house equipped with the latest technology.","backDesc":"Mieszkają w [b]nowoczesnym[/b] domu wyposażonym w najnowszą technologię.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068628-904","front":"death","back":"śmierć","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The novel explores themes of [b]death[/b] and redemption.","backDesc":"Powieść bada tematy [b]śmierci[/b] i odkupienia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068628-905","front":"element","back":"element","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Carbon is a fundamental [b]element[/b] in organic chemistry.","backDesc":"Węgiel jest podstawowym [b]elementem[/b] w chemii organicznej.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068628-906","front":"pretty","back":"ładny","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She has a [b]pretty[/b] smile that lights up the room.","backDesc":"Ma [b]ładny[/b] uśmiech, który rozświetla pokój.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068628-907","front":"hit","back":"uderzać","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The drummer managed to [b]hit[/b] every beat with precision.","backDesc":"Perkusista potrafił [b]uderzać[/b] w każde uderzenie z precyzją.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068629-908","front":"skill","back":"umiejętność","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Developing [b]skills[/b] takes time and dedication.","backDesc":"Rozwijanie [b]umiejętności[/b] wymaga czasu i zaangażowania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068629-909","front":"student","back":"uczeń","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]student[/b] presented her research findings to the class.","backDesc":"[b]Uczeń[/b] przedstawił swoje wyniki badań klasie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068629-910","front":"women","back":"kobiety","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]Women[/b] have made significant contributions to science and technology.","backDesc":"[b]Kobiety[/b] wniosły znaczący wkład w naukę i technologię.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068629-911","front":"corner","back":"róg","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She turned the [b]corner[/b] to find a hidden café.","backDesc":"Skręciła w [b]róg[/b], aby znaleźć ukrytą kawiarnię.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068630-912","front":"season","back":"pora roku","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Autumn is my favorite [b]season[/b] because of the colorful leaves.","backDesc":"Jesień jest moją ulubioną [b]porą roku[/b] ze względu na kolorowe liście.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068630-913","front":"party","back":"przyjęcie","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They organized a surprise [b]party[/b] for her birthday.","backDesc":"Zorganizowali zaskakujące [b]przyjęcie[/b] na jej urodziny.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068630-914","front":"solution","back":"rozwiązanie","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The team worked tirelessly to find a [b]solution[/b] to the problem.","backDesc":"Zespół pracował niestrudzenie, aby znaleźć [b]rozwiązanie[/b] problemu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068630-915","front":"supply","back":"zapas","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They ensured a steady [b]supply[/b] of materials for the project.","backDesc":"Zabezpieczyli stały [b]zapas[/b] materiałów na projekt.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068631-916","front":"magnet","back":"magnes","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]magnet[/b] attracted all the metal objects in the vicinity.","backDesc":"[b]Magnes[/b] przyciągnął wszystkie metalowe przedmioty w pobliżu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068631-917","front":"bone","back":"kość","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Calcium is essential for maintaining strong [b]bones[/b].","backDesc":"Wapń jest niezbędny do utrzymania mocnych [b]kości[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068631-918","front":"silver","back":"srebro","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She wore a beautiful [b]silver[/b] necklace to the event.","backDesc":"Założyła piękny [b]srebrny[/b] naszyjnik na wydarzenie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068631-919","front":"rail","back":"szyna","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The train glided smoothly along the [b]rail[/b].","backDesc":"Pociąg gładko sunął po [b]szynie[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068632-920","front":"thank","back":"dziękować","category":"Część 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I want to [b]thank[/b] everyone for their support.","backDesc":"Chcę [b]dziękować[/b] wszystkim za wsparcie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068632-921","front":"imagine","back":"wyobrażać sobie","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Try to [b]imagine[/b] a world without any boundaries.","backDesc":"Spróbuj [b]wyobrażać sobie[/b] świat bez jakichkolwiek granic.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068632-922","front":"branch","back":"gałąź","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"A sturdy [b]branch[/b] supported the weight of the bird's nest.","backDesc":"Solidna [b]gałąź[/b] podtrzymywała ciężar gniazda ptaka.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068632-923","front":"provide","back":"dostarczać","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The company aims to [b]provide[/b] excellent customer service.","backDesc":"Firma ma na celu [b]dostarczać[/b] doskonałą obsługę klienta.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068632-924","front":"match","back":"pasować","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Her shoes perfectly [b]match[/b] her dress.","backDesc":"Jej buty doskonale [b]pasują[/b] do sukienki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068633-925","front":"agree","back":"zgadzać się","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They finally [b]agree[/b] on the terms of the contract.","backDesc":"W końcu [b]zgadzają się[/b] na warunki kontraktu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068633-926","front":"suffix","back":"przyrostek","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"In linguistics, a [b]suffix[/b] can change the meaning of a word.","backDesc":"W lingwistyce [b]przyrostek[/b] może zmienić znaczenie słowa.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068633-927","front":"thus","back":"w ten sposób","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He didn't study, and [b]thus[/b] failed the exam.","backDesc":"Nie uczył się, i [b]w ten sposób[/b] oblał egzamin.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068633-928","front":"especially","back":"zwłaszcza","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I love all fruits, [b]especially[/b] strawberries.","backDesc":"Kocham wszystkie owoce, [b]zwłaszcza[/b] truskawki.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068634-929","front":"capital","back":"stolica","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Paris is the [b]capital[/b] of France.","backDesc":"Paryż jest [b]stolicą[/b] Francji.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068634-930","front":"fig","back":"figa","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He added dried [b]fig[/b]s to the recipe for extra sweetness.","backDesc":"Dodał suszone [b]figi[/b] do przepisu dla dodatkowej słodyczy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068634-931","front":"won't","back":"nie będzie","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She [b]won't[/b] attend the meeting due to a prior engagement.","backDesc":"[b]Nie będzie[/b] uczestniczyć w spotkaniu z powodu wcześniejszego zobowiązania.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068634-932","front":"afraid","back":"bać się","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He's [b]afraid[/b] of heights, so he avoids tall buildings.","backDesc":"On [b]boi się[/b] wysokości, więc unika wysokich budynków.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068634-933","front":"chair","back":"krzesło","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She pulled up a [b]chair[/b] to join the conversation.","backDesc":"Pociągnęła [b]krzesło[/b], aby dołączyć do rozmowy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068635-934","front":"huge","back":"wielki","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]huge[/b] elephant roamed freely in the sanctuary.","backDesc":"[b]Wielki[/b] słoń swobodnie wędrował po rezerwacie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068635-935","front":"danger","back":"niebezpieczeństwo","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Ignoring safety protocols can lead to serious [b]danger[/b].","backDesc":"Ignorowanie protokołów bezpieczeństwa może prowadzić do poważnego [b]niebezpieczeństwa[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068635-936","front":"sister","back":"siostra","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Her [b]sister[/b] is studying abroad in Australia.","backDesc":"Jej [b]siostra[/b] studiuje za granicą w Australii.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068635-937","front":"fruit","back":"owoc","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Eating fresh [b]fruit[/b] is beneficial for your health.","backDesc":"Jedzenie świeżych [b]owoców[/b] jest korzystne dla zdrowia.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068636-938","front":"steel","back":"stal","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The bridge was constructed using high-quality [b]steel[/b].","backDesc":"Most został zbudowany z użyciem wysokiej jakości [b]stali[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068636-939","front":"rich","back":"bogaty","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She leads a [b]rich[/b] and fulfilling life surrounded by loved ones.","backDesc":"Prowadzi [b]bogate[/b] i satysfakcjonujące życie w otoczeniu bliskich.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068636-940","front":"discuss","back":"rozmawiać","category":"Część 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They decided to [b]discuss[/b] the new project over lunch.","backDesc":"Zdecydowali się [b]rozmawiać[/b] o nowym projekcie podczas lunchu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068636-941","front":"thick","back":"gruby","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The fog was so [b]thick[/b] that visibility was almost zero.","backDesc":"Mgła była tak [b]gruba[/b], że widoczność była prawie zerowa.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068637-942","front":"forward","back":"Naprzód, do przodu","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She took a step [b]forward[/b] to address the crowd.","backDesc":"Zrobiła krok [b]naprzód[/b], aby przemówić do tłumu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068637-943","front":"soldier","back":"żołnierz","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The brave [b]soldier[/b] was honored for his service.","backDesc":"Odważny [b]żołnierz[/b] został uhonorowany za swoją służbę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068637-944","front":"similar","back":"podobny","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Their opinions are quite [b]similar[/b], which makes collaboration easier.","backDesc":"Ich opinie są dość [b]podobne[/b], co ułatwia współpracę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068637-945","front":"process","back":"proces","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Understanding the [b]process[/b] is key to solving the problem.","backDesc":"Zrozumienie [b]procesu[/b] jest kluczowe do rozwiązania problemu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068638-946","front":"guide","back":"przewodnik","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The experienced hiker acted as a [b]guide[/b] for the group.","backDesc":"Doświadczony pieszy pełnił rolę [b]przewodnika[/b] dla grupy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068638-947","front":"operate","back":"operować","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He learned how to [b]operate[/b] the new machinery efficiently.","backDesc":"Nauczył się [b]operować[/b] nowymi maszynami efektywnie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068638-948","front":"experience","back":"doświadczenie","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Traveling abroad was a valuable [b]experience[/b] for her.","backDesc":"Podróżowanie za granicę było dla niej cennym [b]doświadczeniem[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068638-949","front":"guess","back":"zgadywać","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Can you [b]guess[/b] the answer to this riddle?","backDesc":"Czy potrafisz [b]zgadywać[/b] odpowiedź na tę zagadkę?", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068638-950","front":"score","back":"wynik","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The team worked hard to achieve a high [b]score[/b] in the competition.","backDesc":"Zespół ciężko pracował, aby osiągnąć wysoki [b]wynik[/b] w konkursie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068639-951","front":"necessary","back":"konieczny","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It's [b]necessary[/b] to follow the guidelines for safety.","backDesc":"[b]Konieczne[/b] jest przestrzeganie wytycznych dotyczących bezpieczeństwa.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068639-952","front":"apple","back":"jabłko","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She ate a fresh [b]apple[/b] for breakfast every morning.","backDesc":"Codziennie rano jadła świeże [b]jabłko[/b] na śniadanie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068639-953","front":"sharp","back":"ostry","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Be careful with that [b]sharp[/b] knife to avoid accidents.","backDesc":"Bądź ostrożny z tym [b]ostrym[/b] nożem, aby uniknąć wypadków.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068639-954","front":"bought","back":"kupiony, kupować (w czasie przeszłym)","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She [b]bought[/b] a new laptop for her studies last week.","backDesc":"[b]Kupiona[/b] przez nią nowa laptopa na studia w zeszłym tygodniu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068640-955","front":"wing","back":"skrzydło","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The bird extended its [b]wing[/b] to take flight.","backDesc":"Ptak wyciągnął swoje [b]skrzydło[/b], aby wzbić się w powietrze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068640-956","front":"led","back":"prowadzić","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Her determination [b]led[/b] her to success.","backDesc":"Jej determinacja [b]prowadziła[/b] ją do sukcesu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068640-957","front":"create","back":"tworzyć","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Artists [b]create[/b] masterpieces from their imagination.","backDesc":"Artyści [b]tworzą[/b] arcydzieła z wyobraźni.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068640-958","front":"pitch","back":"boisko","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The soccer match was held on the new [b]pitch[/b].","backDesc":"Mecz piłki nożnej odbył się na nowym [b]boisku[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068640-959","front":"neighbor","back":"sąsiad","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Her [b]neighbor[/b] always greets her with a smile.","backDesc":"Jej [b]sąsiad[/b] zawsze wita ją uśmiechem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068641-960","front":"coat","back":"płaszcz","category":"Część 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She wore a warm [b]coat[/b] during the chilly evening.","backDesc":"Na chłodny wieczór założyła ciepły [b]płaszcz[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068641-961","front":"wash","back":"myć","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It's important to [b]wash[/b] your hands regularly.","backDesc":"Ważne jest, aby [b]myć[/b] ręce regularnie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068641-962","front":"mass","back":"masa","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]mass[/b] of the object determines its gravitational pull.","backDesc":"[b]Masa[/b] obiektu determinuje jego przyciąganie grawitacyjne.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068641-963","front":"bat","back":"nietoperz","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"A [b]bat[/b] flew out of the cave at dusk.","backDesc":"[b]Nietoperz[/b] poleciał z jaskini o zmierzchu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068642-964","front":"card","back":"karta","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She swiped her credit [b]card[/b] to make the purchase.","backDesc":"Przeciągnęła swoją kartę kredytową, aby dokonać zakupu.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068642-965","front":"rather","back":"raczej","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"I'd [b]rather[/b] stay home than go out tonight.","backDesc":"Wolałbym [b]raczej[/b] zostać w domu niż wyjść dziś wieczorem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068642-966","front":"band","back":"zespół","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The [b]band[/b] performed their latest hits at the concert.","backDesc":"[b]Zespół[/b] wykonał swoje najnowsze przeboje na koncercie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068642-967","front":"crowd","back":"tłum","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"A large [b]crowd[/b] gathered to watch the fireworks display.","backDesc":"Duży [b]tłum[/b] zebrał się, aby oglądać pokaz fajerwerków.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068642-968","front":"rope","back":"lina","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He used a strong [b]rope[/b] to climb the mountain.","backDesc":"Użył mocnej [b]liny[/b], aby wspiąć się na górę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068643-969","front":"corn","back":"kukurydza","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"[b]Corn[/b] is a staple food in many cultures.","backDesc":"[b]Kukurydza[/b] jest podstawowym pożywieniem w wielu kulturach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068643-970","front":"slip","back":"poślizgnąć się","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Be careful not to [b]slip[/b] on the wet floor.","backDesc":"Uważaj, aby nie [b]poślizgnąć się[/b] na mokrej podłodze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068643-971","front":"compare","back":"porównywać","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It's unfair to [b]compare[/b] yourself to others.","backDesc":"Niesprawiedliwe jest [b]porównywanie[/b] się do innych.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068643-972","front":"win","back":"zwyciężać","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She worked hard to [b]win[/b] the championship.","backDesc":"Ciężko pracowała, aby [b]zwyciężać[/b] w mistrzostwach.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068644-973","front":"poem","back":"wiersz","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He wrote a beautiful [b]poem[/b] about nature.","backDesc":"Napisał piękny [b]wiersz[/b] o naturze.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068644-974","front":"dream","back":"sen","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She had a vivid [b]dream[/b] last night.","backDesc":"Miała żywy [b]sen[/b] zeszłej nocy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068644-975","front":"string","back":"sznurek","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He tied the package with a sturdy [b]string[/b].","backDesc":"Związał paczkę solidnym [b]sznurkiem[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068644-976","front":"evening","back":"wieczór","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They enjoyed a peaceful [b]evening[/b] by the lake.","backDesc":"Cieszyli się spokojnym [b]wieczorem[/b] nad jeziorem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068645-977","front":"bell","back":"dzwonek","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The church [b]bell[/b] rang loudly at midnight.","backDesc":"[b]Dzwonek[/b] kościoła zadzwonił głośno o północy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068645-978","front":"condition","back":"warunek","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The job offer comes with favorable [b]conditions[/b].","backDesc":"Oferta pracy wiąże się z korzystnymi [b]warunkami[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068645-979","front":"depend","back":"zależeć od","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Success often [b]depends[/b] on hard work and perseverance.","backDesc":"Sukces często [b]zależy od[/b] ciężkiej pracy i wytrwałości.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068645-980","front":"feed","back":"karmić","category":"Część 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"It's important to [b]feed[/b] the pets regularly.","backDesc":"Ważne jest, aby [b]karmić[/b] zwierzęta domowe regularnie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068646-981","front":"meat","back":"mięso","category":"Część 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He prefers to eat lean [b]meat[/b] for a healthier diet.","backDesc":"Woli jeść chude [b]mięso[/b] dla zdrowszej diety.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068646-982","front":"tool","back":"narzędzie","category":"Część 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"A hammer is a basic [b]tool[/b] used in construction.","backDesc":"Młotek jest podstawowym [b]narzędziem[/b] używanym w budownictwie.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068646-983","front":"rub","back":"pocierać","category":"Część 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"She decided to [b]rub[/b] her hands to stay warm.","backDesc":"Zdecydowała się [b]pocierac[/b] ręce, aby się ogrzać.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068646-984","front":"total","back":"całkowity","category":"Część 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The project required a [b]total[/b] investment of $1 million.","backDesc":"Projekt wymagał [b]całkowitej[/b] inwestycji w wysokości 1 miliona dolarów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068647-985","front":"tube","back":"rura","category":"Część 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"They installed a new [b]tube[/b] system for water supply.","backDesc":"Zainstalowali nowy system [b]rury[/b] do zaopatrzenia w wodę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068647-986","front":"basic","back":"podstawowy","category":"Część 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"Understanding the [b]basic[/b] principles is essential for learning advanced topics.","backDesc":"Zrozumienie [b]podstawowych[/b] zasad jest niezbędne do nauki zaawansowanych tematów.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068647-987","front":"famous","back":"sławny","category":"Część 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"He became a [b]famous[/b] actor after his breakthrough role.","backDesc":"Stał się [b]sławny[/b] aktor po swojej przełomowej roli.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068647-988","front":"smell","back":"pachnieć","category":"Część 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The garden [b]smell[/b]s wonderful in the springtime.","backDesc":"Ogród [b]pachnieć[/b] cudownie wiosną.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068648-989","front":"dollar","back":"dolar","category":"Część 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"One [b]dollar[/b] is equivalent to 4 Polish złoty.","backDesc":"Jeden [b]dolar[/b] jest równoważny 4 polskim złotym.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068648-990","front":"valley","back":"dolina","category":"Część 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"pl-PL","superCategory":"1000 popularnych angielskich słów","frontDesc":"The river flows through a lush [b]valley[/b].","backDesc":"Rzeka płynie przez bujną [b]dolinę[/b].", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068648-991", "front": "stream", "back": "potok", "category": "Część 50", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The crystal-clear [b]stream[/b] flowed gently through the lush green valley.", "backDesc": "Krystalicznie czysty [b]potok[/b] płynął delikatnie przez bujną zieloną dolinę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068648-992", "front": "nor", "back": "ani", "category": "Część 50", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Neither the sun [b]nor[/b] the moon was visible that cloudy night.", "backDesc": "[b]Ani[/b] słońca, [b]ani[/b] księżyca nie było widać tej pochmurnej nocy.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068648-993", "front": "fear", "back": "obawiać się", "category": "Część 50", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She faced her greatest [b]fear[/b] by climbing the towering mountain.", "backDesc": "Stawiła czoła swojemu największemu [b]strachowi[/b], wspinając się na wysoką górę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068649-994", "front": "double", "back": "podwójny", "category": "Część 50", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The recipe required a [b]double[/b] portion of sugar for the cake.", "backDesc": "Przepis wymagał [b]podwójnej[/b] porcji cukru na ciasto.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068649-995", "front": "sight", "back": "wzrok", "category": "Część 50", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The breathtaking [b]sight[/b] of the sunset left everyone speechless.", "backDesc": "Zapierający dech w piersiach [b]widok[/b] zachodu słońca odebrał wszystkim mowę.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068649-996", "front": "seat", "back": "miejsce", "category": "Część 50", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She chose a comfortable [b]seat[/b] by the window to enjoy the view.", "backDesc": "Wybrała wygodne [b]miejsce[/b] przy oknie, aby cieszyć się widokiem.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068649-997", "front": "thin", "back": "chudy", "category": "Część 50", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The ice on the lake was too [b]thin[/b] to walk on safely.", "backDesc": "Lód na jeziorze był zbyt [b]cienki[/b], aby można było bezpiecznie po nim chodzić.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068649-998", "front": "master", "back": "mistrz", "category": "Część 50", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]master[/b] of the orchestra conducted with great precision.", "backDesc": "[b]Mistrz[/b] orkiestry dyrygował z wielką precyzją.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068649-999", "front": "arrive", "back": "przyjechać", "category": "Część 50", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "We were thrilled to [b]arrive[/b] at the hotel after a long journey.", "backDesc": "Byliśmy podekscytowani, mogąc [b]przyjechać[/b] do hotelu po długiej podróży.", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068650-1000", "front": "triangle", "back": "trójkąt", "category": "Część 50", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The artist painted a large red [b]triangle[/b] in the center of the canvas.", "backDesc": "Artysta namalował duży czerwony [b]trójkąt[/b] na środku płótna.", "type": "premium"}
]